<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" xmlns:media="http://www.rssboard.org/media-rss" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[一方通行kuma 聊 動漫[YT+]]]></title>
    <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA</link>
    <image>
      <url>https://yt3.googleusercontent.com/Wkk7CEdPF6NQt8jgBBExREEqwV3y4wuTjyxCgOxvONsUEg8D81g-frm2sM0ZMd8VGg1YS1aqCw=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj</url>
      <title>一方通行kuma 聊 動漫[YT+]</title>
      <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA</link>
    </image>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <copyright><![CDATA[一方通行kuma 聊 動漫[YT+]]]></copyright>
    <itunes:author><![CDATA[一方通行kuma 聊 動漫[YT+]]]></itunes:author>
    <itunes:summary>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA</a>
      ]]>
    </itunes:summary>
    <description>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCX9wg7Suac05XhI_fKa1VZA</a>
      ]]>
    </description>
    <itunes:owner>
      <itunes:name><![CDATA[一方通行kuma 聊 動漫[YT+]]]></itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://yt3.googleusercontent.com/Wkk7CEdPF6NQt8jgBBExREEqwV3y4wuTjyxCgOxvONsUEg8D81g-frm2sM0ZMd8VGg1YS1aqCw=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj"/>
<item>
      <title><![CDATA[《你遭难了吗》原作是咋完结的？]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</link>
      <itunes:title><![CDATA[《你遭难了吗》原作是咋完结的？]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[一方通行kuma]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p><img src="https://img.youtube.com/vi/37-au9lcKF8/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8">https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>多部人氣動漫原著結局解析：涵蓋《你遭難了嗎》、《群組隊》、《信風》、《巴南別鬧了》和《天真與閃電》等多部動畫的漫畫或輕小說原著結局，揭露動畫未涉及的劇情發展。</li> <li>詳盡劇情補充與關鍵轉折點：提供動畫版後續的詳細故事線，包括主角們的命運、新角色的登場、重大事件與情感關係的轉變，讓讀者對喜愛作品有更全面的了解。</li> <li>深入分析作者的創作巧思：不僅僅是劇情概述，更會探討各作品在世界觀、角色塑造及主題上的深度，例如《信風》中人工太陽的真相與《天真與閃電》中溫馨食譜的融入。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>《你遭難了嗎》：荒島求生的最終章</h2> <p>這部作品由岡本健太郎老師負責劇本，以及さがら梨々老師作畫，於2017年開始連載。動畫版涵蓋了漫畫前三卷，大約是第37話左右的內容。然而，原作的求生故事遠不止於此。在荒島的另一邊，還有一位性格像男孩子的少女名叫<strong>鳥居內（鳥居）</strong>，她與一位遇難的男同學<strong>服部宗二（宗二）</strong>相遇，並為了隱藏自己的女兒身，假裝自己是男生。作者透露，鳥居之所以隱瞞女主團的存在，是擔心宗二會把荒島變成自己的「後宮銀趴島」。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_206.jpg" /></p> <p>在一次荒野求生過程中，鳥居和宗二幸運地遇到了女主角<strong>鬼島譽（譽）</strong>的父親。譽的父親是一位退伍軍人，但天生帶有「<strong>倒霉debuff</strong>」，導致他們搭上的船隻立刻發生故障並爆炸，一行人因此被迫分散到不同的島嶼。這次意外也讓鳥居的女性身份意外曝光，她與宗二的感情也因此升溫。同時，譽所屬的女主四人組也面臨著嚴峻的挑戰，她們在海邊遭到<strong>鯊魚群</strong>的襲擊，<strong>體育妹</strong>（真理）險些成為鯊魚的點心，幸好譽憑藉其豐富的野外知識，用手幫助體育妹接屎引開鯊魚，才化解了危機。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1586.jpg" /></p> <p>隨著求生經歷的增加，女主四人組變得更加團結，物資也越來越豐富。譽甚至發現，荒島上的生活比她在學校被同學孤立的生活還要好。然而，經過一番內心掙扎，譽最終決定離開荒島。其他三位女孩誤以為譽要拋棄她們，但在誤會解除後，四人齊心協力建造了一艘大船，準備出海尋找歸家之路。然而，她們很快又遇到了<strong>海上垃圾</strong>和<strong>巨浪</strong>的襲擊，譽再次被沖走。幸好有<strong>學霸妹子</strong>（睦）的化學知識幫助，她們製作了煙花發射到天空求救。譽則靠著吃海魚和海鷗的血，奇蹟般地找到了她們，最終被救上船。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_43.jpg" /></p> <p>不久之後，女主四人組的小船正好遇到了譽父親的逃生小船，七人會合後，被日本海上巡邏隊找到，成功返回日本。回到學校，大家很快融入了正常生活，鳥居和宗二也正式成為了情侶。然而，譽卻很不適應文明社會，仍舊孤僻不善交流。幸好這次荒島求生讓她交到了大島、學霸妹子、體育妹等好閨蜜，在朋友們的幫助下，她逐漸適應了和平的正常生活，甚至還在學校交上了新的朋友。一年後，大小姐的家人買了一個私人無人島，八人再度踏上荒島。然而，譽父親的「倒霉debuff」再次發動，船又出了問題，一行人被迫在荒島上再次開始了荒野求生的生活。不過這次大家都有了經驗，顯得從容不迫，甚至有些享受其中。故事到這裡，也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_55.jpg" /></p> <hr /> <h2>《群組隊》：十年輪迴的動物戀曲</h2> <p>這部作品是由漫畫改編的動畫，由Cygames所製作。動畫版劇情截至於漫畫中沒有出現的「截肢動物」。漫畫的結局與動畫版大相徑庭。動畫中男主<strong>犬塚露壬雄（露壬雄）</strong>與<strong>波斯尼亞·橘（童）</strong>的互動中，雖然男主很喜歡人類女性的童，也曾私下向童告白過，但最終童還是拒絕了男主，這為男主與其他獸人妹子的互動創造了更多空間。後來，主角團去遠征，到了真女主<strong>茱麗葉·佩爾西亞（佩爾西亞）</strong>的老家，遇到了佩爾西亞的親爸爸——一隻從不穿衣服的<strong>狼人</strong>，還跟佩爾西亞的父親發展出了曖昧的感情。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_305.jpg" /></p> <p>在這段劇情中，佩爾西亞還跟男主鬧了矛盾，最後被困在了下大雪的山裡，是男主帶人去山上救援才救出了佩爾西亞。在後來的漫畫劇情裡面，動畫裡出現過的那些<strong>滅絕的動物</strong>，也都在漫畫的後期再次亮相。同時，漫畫還半科普半搞笑地講述了<strong>霸王龍老師</strong>學生時期跟他<strong>初戀龍妹子</strong>的戀愛故事，以及同樣是滅絕動物的<strong>鼻行動物</strong>一起踢足球的故事。故事的結局在一個春天，一隻大象突然發情撞死了男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_607.jpg" /></p> <p>幸好男主命大，被搶救了回來，但醒來已是十年後。此時，童成了護士，十年來一直照顧著男主；熊貓妹子組了一個偶像團，成了大明星；其他夥伴們都在事業上各有成就，而獅子王也追到了羚羊妹子，生了一堆小獅子和羚羊。然而，女主佩爾西亞卻已經「死了」。原來在男主昏迷期間，佩爾西亞每天都瘋狂地用口水去舔男主，希望喚回男主的意識，然後就衰竭而亡了。不過，作為科學家的<strong>樹懶</strong>此時突然說他已經發明了時光機，可以把男主送回到過去。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1825.jpg" /></p> <p>於是，男主的夥伴們再次集結，用他們的獸力打算將男主傳回到十年前。不過最絕的是，男主剛被固定在時光機上，童就突然說他喜歡男主。男主根本來不及後悔，就被送回到了過去，來到了剛開學的時候。男主本希望通過輪迴轉世改變佩爾西亞的死，但是每到春天，男主就會被大象撞暈過去，一昏迷就是十年。但男主並沒有放棄，男主通過樹懶的科技又多次的從未來輪迴到了十年前。但無論男主怎麼躲，都會在春天被不同的大象撞暈長達十年。不過在最後一次，男主終於想明白了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_40.jpg" /></p> <p>他將自己是從未來穿越過來的事情告訴了過去的佩爾西亞他們。於是，在大家的幫忙之下，主角團終於組織起來跟大象在春天對抗。最終，男主又被撞暈了，不過這次只昏迷了幾個小時。終於，男主不用穿越了。不過因為未來樹懶熊已經成為了美食家，承包了學校的食堂，食堂裡面的飯菜都是「屎」。男主因為不想吃，就把飯菜打包藏在了身上，結果他現在身上拿飯盒裝的「屎」不小心被人類妹子童給看見了，氣得男主恨不得找大象把自己撞死得了。故事的最後，高三的學生要畢業了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_50.jpg" /></p> <p>女主佩爾西亞怕畢業以後大家就會分開，所以故意偷了畢業大會時要用的紀念杯，以為這樣大家就不會畢業了。這也引得主角團等人到處去搜查，反而搜到了佩爾西亞藏的男主一大堆的臭鞋子。不過最後在男主的勸說下，男主說一定會一直陪在佩爾西亞的身邊後，佩爾西亞這才釋然。故事算是把男女主的CP鎖得死死的。正篇故事也到這裡正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_59.jpg" /></p> <hr /> <h2>《信風》：人工太陽下的神祕組織與真相</h2> <p>很久很久以前，這個世界原本有太陽，但後來被黑暗吞噬。這個世界有一種叫<strong>精靈蟲</strong>的生物，牠擁有大地所賦予的神奇力量，但大部分精靈蟲消耗光了自己的心智力，並且還被封印在了琥珀裡。這些失去心智的精靈蟲，一旦復活就會想要以人類心願為食，而襲擊人類，成為「<strong>鎧蟲（Kai Chong）</strong>」。這些封印精靈蟲的琥珀大部分都被封印在了一個叫<strong>莫科古神</strong>所在的山洞裡。其中有一個巨大的精靈蟲叫<strong>使徒皮里塔斯（S.P.Litatos）</strong>，牠雖然被封印在琥珀之中，但牠依舊可以吸收人類的心智力作為燃料，從而讓自己散發出如同太陽的光芒。而其他精靈蟲其實也不希望使徒皮里塔斯復活，因為牠復活了會吞噬這個世界上所有的心智力，導致世界毀滅。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_128.jpg" /></p> <p>因此，精靈蟲成為鎧蟲襲擊人類，純粹是為了獲取心智力來供給使徒皮里塔斯。而有一部分未失去心智的精靈蟲幻化成了人類王室，創造了一個首都。首都透過不斷篩選擁有強烈心智能力的人，打著「給予他們更好的生活」的旗號，將這些人騙到了首都，然後把他們困在這裡，榨乾他們的心智能量，供給給使徒皮里塔斯，來維持這種「偉太陽」的存在。這個首都內最高的領袖叫<strong>女王</strong>，女王代代以女性相傳，且都會給予繼承者一個精靈蟲琥珀，賦予其操控心智的能力。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_855.jpg" /></p> <p>在正篇故事的13到20年前，現任女王的能力在衰弱，隨時可能會引發「人工太陽無法維持」的狀態。此時，作為首都將軍的<strong>巴羅</strong>，他的妻子和兒子正好都身患絕症。為了讓妻兒活命，又為了幫助女王能夠延續維持人工太陽，巴羅將軍聯合了一幫科學家，搞起了人體與動植物結合的「<strong>人工精靈實驗</strong>」，希望能藉此獲得神奇的精靈之力。巴羅將軍將自己的妻兒作為第一批實驗對象，結果妻子最後跟植物結合後，反而生不如死；而兒子的體內臟器受損，很難維持生存。巴羅最後讓科學家把他巴羅身體裡面的一部分臟器移植給了兒子，這才讓兒子活了下去。但兒子12歲的時候看到媽媽成了一個怪物，見媽媽生不如死，兒子把媽媽給殺了。後來兒子被巴羅安排離開了首都，而這個兒子未來就是男主他們「信風」這個組織的管長，<strong>羅伊德</strong>。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1582.jpg" /></p> <p>接著，時間線到正篇故事的12年前的第311天，女王的繼承人跑去了鄉下體驗生活。就在這一天，有一群科研人員為了得知人工太陽的真相，弄了一個飛艇靠近了人工太陽，導致使徒皮里塔斯突然醒來，吸收了世界各地很多人的心智力，甚至讓很多人成了殘疾。飛艇也因此失事，飛艇中只活下了六個人，其中就包括巴羅將軍、失去記憶的<strong>獨眼醫生</strong>，還有一個活下來的正是後來覺得政府有隱瞞太陽真相而開始造反的<strong>反叛軍老大</strong>。而飛艇墜毀的同時，女王繼承人正好在山丘上看到了這一幕。女王繼承人此時正試圖操控自己的力量，讓使徒皮里塔斯繼續沉睡。然而，這也使得使徒皮里塔斯吸收的大量的人類心智力匯聚到了女王繼承人的身上，導致女王繼承人當場就懷孕了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_39.jpg" /></p> <p>同一天，女王繼承人便生出了<strong>男嬰</strong>。但因為男嬰並非人類，而是心智力的聚合體，所以女王繼承人便用傳代的精靈琥珀塞在了男嬰的眼睛裡，讓男嬰固定成了人類的形狀。而這個男嬰就是本座的男主，<strong>拉格</strong>。後來女王繼承人被首都的人帶了回去，繼承了女王的位置，維持人工太陽。而男主則並不知道真相，一天一天的長大。大概在男主七歲的那一年，男主與信風的成員<strong>格修</strong>相遇，使得男主開始憧憬信風這個行業，並追隨格修的步伐開始努力。但其實這是現任女王故意埋下的伏筆，為的就是未來讓男主拯救世人。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_49.jpg" /></p> <p>在格修與男主相知相遇的半年後，格修因為業務能力不錯，被推舉去了首都，準備繼任當「<strong>風頭</strong>」。結果去了以後，格修就被首都的人剝奪了心智力量，失去記憶成了給使徒皮里塔斯供應能量的「人柱力」。幸好那個時候，在首都共職、曾經是未能進入首都的風頭失敗者的<strong>卡利布斯</strong>，聯合其他的同僚偷偷地把格修從首都救了出來。但失去心智的格修沒有了記憶，後來她加入了反叛軍，化名為<strong>諾瓦爾</strong>，結識了與她有相同遭遇的<strong>洛塔</strong>，成了搭檔，並逐漸成為了反叛軍幹部級別的人物。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_46.jpg" /></p> <p>隨後便來到了動畫的時間線，男主拉格與女主<strong>尼奇</strong>相知相識，並結識了一大堆夥伴。男主將格修從反叛軍那邊帶了回來。但是動畫到第二季第18集之後，原作故事與動畫的劇情完全不同。漫畫其實後面分為兩個階段。第一個階段是男主他們要阻止反叛軍造反的行動。此時反叛軍既然操控了一個巨大的鎧蟲，並打算利用這個鎧蟲把人工太陽給吃了，以「不破不立」的方式，要讓世人知道首都階級的真相。但反叛軍首領只是認為首都是一群官僚獨佔了世界資源為他們享用，所以才搞了這齣。而前面所說的巴羅將軍的兒子羅伊德，因為一再反抗政府指令，擅自行動，而被撤了信風管長的職務。羅伊德索性離開了信風組織，主動與反叛軍接觸。羅伊德最終告知了反叛軍老大首都人體實驗的事情，以及人工太陽是精靈蟲的事情。不過羅伊德依舊支持反叛軍去對抗首都政府。羅伊德是打算靠反叛軍的力量，徹底推翻現有的體制，滅了那個所謂人工太陽的大蟲子，以避免人類為了防止蟲子復活，而搞一大堆的騷操作，反而弄得很多人家破人亡。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_590.jpg" /></p> <p>另一邊男主他們則是集結起來，一起去對抗打算襲擊首都的那個大蟲子。和動畫裡的不同，格修因為失去了心智，所以徹底失去了過去的記憶，但他假裝恢復了記憶，潛入男主身邊做起了臥底。不過後來格修也選擇幫助男主他們，一起對抗蟲子。因為格修也想解開首都的真相。而對抗大蟲子期間，因為男主的力量不足，使得一個蠻喜歡男主的<strong>女同事</strong>，直接就被大蟲子吃了心，人沒了。但這也讓男主、女主以及其他主角們堅定了決心，最終徹底消滅了這個蟲子。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1186.jpg" /></p> <p>而後就到了故事的第二個階段。此時信風由卡布里斯接管，他們藉著首都政府要選舉新的風頭的機會，準備去首都調查真相。在此之前，男主通過眼睛裡琥珀的力量知道了過去的部分真相。男主也明白了自己其實不是人類，男主想徹底解決人工太陽使徒皮里塔斯那個大蟲子，避免牠復活禍害人類。所以他在北方某個洞穴裡閉關修煉了一年後回歸，同另一個曾被羅伊德所救、曾是首都人體實驗的優秀實驗品，一起作為風頭的候選人去了首都。但男主和另一個候選人通過各種首都的測試進入核心，知道一切真相時，女王的力量其實已經快要用盡了。會吞噬所有人類心智的使徒皮里塔斯復活了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1781.jpg" /></p> <p>這時候反叛軍也打到了首都，不過這時候首都的軍隊總管將軍巴羅也放棄了抵抗。巴羅決定跟反叛軍一起對抗復活的大蟲子使徒皮里塔斯，並且將軍巴羅此時也將過去妻兒患病、自己做實驗的目的與真相告知了帶著反叛軍而來的羅伊德。真相大白後，父子倆算是兵釋前嫌，集中力量將世界各地的人類心智力分給了助力男主。但是男主第一次沒能打死使徒皮里塔斯，導致為了保護男主的女主尼奇被大蟲子給打死了。不過肉體毀滅的尼奇，她的心智依舊陪在男主的身邊。男主用「同歸於盡」的氣勢徹底地消滅了使徒皮里塔斯。男主最後還用自己的力量幻化成了新的太陽，最終大地恢復了生機，原先一些被大蟲子奪舍奪走心智的人逐漸甦醒，世界又恢復了和平。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_39.jpg" /></p> <p>其實男主是喜歡格修的妹妹的。之前男主修煉了一年回來，本打算見妹妹時，妹妹被使徒皮里塔斯給奪舍了，失去心智成了一個植物人。男主臨走大決戰之前，抱著植物人的格修妹妹說：「我喜歡你啊！」所以最後大蟲子被打死以後，格修的妹妹心智被拯救回歸，人復活了過來。男主和女主在靈魂狀態下見了妹妹。但最終男女主並沒有肉體回歸，男女主成了太陽，陪在了所有人的身邊。故事也到這也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_51.jpg" /></p> <hr /> <h2>《巴南別鬧了》：開掛男主的後宮之路永無止境</h2> <p>這部作品是由Y.A.老師於2013年開始在「成為小說家吧」網站上連載的網路小說。2017年網路版正式完結，當時共出了163話。2014年被角川集團看中以後，由角川旗下的Media Factory代理出版了文庫版，至2023年已發行了28卷單行本。動畫版改編了文庫版小說的前五卷內容。 作者表示將以網路版為主，文庫版為輔，總結動畫版之後小說裡發生了哪些內容。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_59.jpg" /></p> <p>動畫版的最後，男主<strong>阿爾弗雷德·奧拉（阿爾）</strong>平定了自己家<strong>兄長的叛亂</strong>，被他們的國王封為了伯爵，成為了自己宗主<strong>布雷西羅德（布雷）</strong>藩侯底下最強的勢力。同時男主也成為了自己家族的繼承人，原家族領地給了二哥管理。而男主的大嫂和侄子們怕因為當初男主大哥殺害的貴族的事情而受到牽連，所以大嫂他們搬至了男主的領地內居住。此時男主現有的老婆是大老婆<strong>愛麗絲</strong>、二老婆<strong>伊娜</strong>、三老婆<strong>努伊斯</strong>、四老婆<strong>威爾瑪</strong>（沒錯，威爾瑪也被要求讓男主娶了她）。而此時男主被國王安排去開發他自己領地的南方駐地，給國家開疆拓土。但男主新加冕的「綠毛男」實在是太詭黜了，給男主的工作安排得滿滿的。男主為了能夠忙裡偷閒，藉著自己還是冒險者的身份，趁機帶著自己老婆們去到了冒險者公會，去解決各種新發現的古代遺跡和魔物的問題。結果在此期間，一個紫毛女、人稱「暴風的女魔法師」<strong>卡特琳娜</strong>，各種來找男主麻煩，一會是要跟男主比試魔法能力，一會蹭男主的團隊一起冒險要分獎勵。實際上，這個卡特琳娜是一個此前就已經被剝奪爵位的落魄貴族家的長女，為了讓家族復興，卡特琳娜故意找男主麻煩，希望男主注意到她，未來能夠協助她復興家族。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_593.jpg" /></p> <p>結果紫毛在男主家洗澡時，沒關門，男主看了一個正著。然後紫毛就向男主的其他太太們哭訴，說自己家世多麼的淒慘，如今還被男主看了一個精光。但幸好男主已經有了四個老婆了，所以四個老婆一致商議下，決定讓男主娶了紫毛卡特琳娜。男主順水人情就從了。國王知道男主又納妾的事以後，並不反對，甚至卡特琳娜還因此恢復了家族爵位，未來她和男主的孩子還被國王允諾可以繼承爵位。並且在此期間男主發現，男主跟別的女人「嘿嘿嘿」就會讓自己和妹子們的魔力都得到提升。這就使得男主有了五個老婆以後，五個老婆的魔法能力都變得超厲害。男主發展到這一步是要準備去跟五個老婆的婚事的。結果突然有一個叫<strong>布羅瓦</strong>的侯爵，派人跑到了男主領地內搗亂。一調查才得知，布羅瓦和男主的宗主布雷西羅德藩侯不對付，兩邊人正在因為領地的邊界在北方對峙。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_260.jpg" /></p> <p>因為怕男主支援自己的宗主，所以布羅瓦侯爵家的人來男主這邊搗亂。等男主抓住了這幾個搗亂份子之後，布羅瓦家族又派了布羅瓦侯爵的私生女<strong>卡盧拉</strong>來求和，以此拖延男主支援的速度。但卡盧拉卻暴露了，其實布羅瓦家族內部因為當家病重，幾個繼承人為了繼承土地和爵位，才故意搞了這一場騷亂。所以卡盧拉也希望男主能夠解決事端。於是，男主一邊派自己的基友保護卡盧拉，一邊帶著自己的後宮團去了北方，支援自己的宗主。以男主的戰鬥力，布羅瓦家的人被打得節節敗退。但布羅瓦家的人始終不樂意承受戰敗要付出的代價，是男主主動站出來，說服讓布羅瓦所管轄的某個遺跡來當作賠款。因為遺跡內有大量的魔物，布羅瓦家族的人也沒有辦法攻略，所以就順水人情當作賠款，交給了男主的宗主。同時這兩個大侯爵也藉此徹底停了戰。而在這一次爭端的過程中，男主好基友愛上了卡盧拉。卡盧拉也正好是適婚年齡，所以卡盧拉也心甘情願地向大家介紹了她的未婚夫——一個長得特別像基友的別的貴族。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_270.jpg" /></p> <p>基友因為是後來的，錯失了機會。失戀這事讓基友瘋到每天跟空氣談戀愛。男主實在看不下去了，就給基友辦了一個相親會，結果男主反而給自己的哥哥們找了一大堆二太太。男主又要給自己的哥哥們忙婚禮，又要給自己忙跟五個老婆的婚禮，差點沒把自己給累趴下。幸虧男主的爸爸在此期間給予了不少幫助。於是結婚後，男主的爸爸叫男主跟自己的大嫂一起了解一下如何「滾床單」。名義上說這是一個習俗，貴族家族結婚前都會去找一個寡婦來讓貴族了解一下「莎士比亞」。但其實男主他爸是怕未來男主對大哥的兩個兒子下毒手，所以暗中撮合男主收了大嫂作為情人。俗話說得好：「好吃不如嫂子，好玩不如餃子。」但男主畢竟是有了五個老婆的人，於是男主跟自己的嫂子住了一個月，沒有回家。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_280.jpg" /></p> <p>並且在此期間，男主還允諾了大哥的兩個兒子未來能夠繼承男主領地的一部分。大嫂也正式成為了男主的情婦，並被安排到了男主家成了女僕長。男主家其他的老婆們知道這件事以後，都很高興。然後瘋狂地讓男主交糧。在榨乾男主的兩個月後，國王突然讓男主作為出訪團，去隔壁鄰國<strong>帝國</strong>進行友好訪問。因為帝國前國王駕崩，最近正在進行選舉。為了避免戰事，所以男主的國王希望男主去展現國威，並親善兩國關係。男主去了以後，男主得到了擁有皇族血統的<strong>泰蕾絲女公爵</strong>的接待。泰蕾絲也有選舉成為國王的資質，但泰蕾絲畢竟是個女人。泰蕾絲怕自己被其他貴族利用，所以她一直沒有結婚。泰蕾絲見到男主以後，反而春心蕩漾，甚至泰蕾絲希望私底下借男主的「種子」一用，生個私生子什麼的，但這事被其他的女老婆們給阻止了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_290.jpg" /></p> <p>就在其他老婆們逼著男主出訪期間交糧的時候，帝國內發生了政變。名為<strong>牛倫貝爾格公爵</strong>突然造反，扶持了一個傀儡皇帝，並追殺其他的皇帝候選人。男主他們怕受牽連，便大半夜的動身準備回國。結果路上男主恰巧救下了皇帝候選人之一的泰蕾絲。因為追殺的人很快就趕到了，男主情急之下也顧不了那麼多，殺了追兵，按照泰蕾絲的建議，一起逃到了最近的鄰國<strong>瑞碎國</strong>避難。瑞碎國是一個近似日本古代文化的國家，但不知道為什麼這個國家擁有黑科技，使得帝國一直沒能吞併這裡。一聽到帝國內亂，瑞碎國為了解決長期被帝國騷擾的問題，所以瑞碎國很樂意協助泰蕾絲去推翻<strong>艾哈德</strong>的偽政權。巧的是，男主的基友在瑞碎國找到了一個跟卡盧拉氣質很像的侍女<strong>藤玲遙（瑤）</strong>，並最終男主的基友跟瑤墜入了愛河，成了一對。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_300.jpg" /></p> <p>而男主這邊的國王聽到了帝國內亂以後，便請求男主在帝國繼續行動，以保證未來帝國能夠朝著對他們國家有利的方向發展。就這樣，男主也加入了泰蕾絲的聯軍，一路殺奔到了帝國的首都。結果牛倫貝爾格公爵，不僅私底下請來了一個<strong>魔族考古學者</strong>成為自己的智囊幕僚，同時艾哈德還有一個<strong>死靈法師靠默</strong>，能夠召喚出男主已死的師傅。幾次的照面戰鬥男主都被打得喘不過氣來，但隨著男主戰鬥經驗的增長，再加上男主對古代遺跡的研究，發明了魔法大砲。男主他們的聯軍最終打敗了死靈法師，釋放了師傅的靈魂，擊敗了牛倫貝爾格公爵靠魔族弄來的巨像，俘虜了魔族的考古學家。牛倫貝爾格也最終戰死。傀儡皇帝後來退位，由傀儡皇帝的三皇子繼位。但是泰蕾絲家裡的幾個哥哥與老皇后串通，大半夜去搞暗殺，想要扶持泰蕾絲搞一個新政權。結果暗殺未遂，最終泰蕾絲的哥哥們全被刺毒角毒死了。泰蕾絲也因此受牽連，爵位被剝奪。泰蕾絲則索性利用了這次變故，投靠了男主，一舉到了男主的領地，作為帝國和王國的親善大使。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_310.jpg" /></p> <p>私底下則是作為男主的情人，以不入籍的方式成為了男主沒有名份的老婆。講到這裡，男主已經有五個老婆和兩個情人了，但實際上這還沒完。在帝國期間，男主撿回來了一個他宗主當年出訪時搞出來的私生女。宗主不僅後來認了這個私生女，並且還跟男主約定，這個私生女成年以後就嫁給男主做小。而後，男主承接了一個遺跡的開發任務，在開發期間男主遇到了一個單槍匹馬、能夠打敗巨龍的冒險者少女<strong>卡奇亞</strong>。卡奇亞是某騎士爵家的小女兒。男主開發的這個遺跡是一個古代隧道，最終這個隧道通往卡奇亞家這個騎士爵的領地中。本來卡奇亞搞了一個比武招親，想要靠自己武力打敗所有人來證明自己家族的實力，贏得遺跡的經營權。結果卡奇亞最終在比武招親中輸給了男主，成為了男主的小老婆。隧道經營權最終也落到了男主的手裡，同時也包括卡奇亞家族也成為了男主的附庸。更搞笑的是，卡奇亞有一個大她十歲的女師傅<strong>麗莎</strong>，一直嫁不出去。一聽到卡奇亞嫁出去了以後，氣得跑來找茬。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_320.jpg" /></p> <p>麗莎一殺來了以後，卻敏銳的發現了卡奇亞魔力增進得特別多。於是粗暴性格的麗莎，死纏爛打不肯離開這裡，非要知道男主身邊的這些女人為啥魔力提高得這麼快。這惹得男主實在沒輒，便提出了單挑的建議，希望打敗麗莎以後，麗莎能夠識趣的離開這裡。結果男主出手太重了，一不小心把麗莎的衣服全燒光了。而麗莎只有穿著特別騷的時候，性格才會變得粗暴。衣服一沒以後，性格秒變成社交恐懼症的本性。最後在男主的老婆們的撮合之下，男主竟然收了麗莎，成為了年齡最大的小小小小老婆。這麼一算，男主現在已經有了七個老婆、兩個情人和一個未婚妻，但這還沒完。男主後來除了大嫂和未婚妻以外，其他八個老婆全懷孕了。為了照顧老婆，男主暫時沒有當冒險者去冒險，選擇了跑去教書。結果教書期間，男主收了三個特別有才能的女徒弟。結果因為跟著三個徒弟走得太近了，導致這三個女徒弟後來也是非男主不嫁。男主雖然一再推脫，但考慮到他們未來的名聲問題，故事的後來，這三個女徒弟15歲的時候，都嫁給了男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_330.jpg" /></p> <p>後來王國空中探險隊，發現了<strong>魔族</strong>的領地，並且在王國腦抽的貴族先動手的情況之下，造成了外交事故。男主為了幫國王擺平外交問題，參與了外交團去了魔族領地來解決爭端。魔族雖然是一個民主制的國家，但魔王的現任當家作為平民，依舊想要在政治上有所作為。所以現任的十歲的<strong>女魔王</strong>主動接近了男主，並跟男主一起探討研發農業相關事務。雖然眼下這個魔王才十歲，但未來她也會嫁給男主。再後來，王國探險隊往南發現了類似日本戰國時期的島國。男主作為出訪大使，坐著空艇去了這個島國。結果這個島國正經歷的類似日本戰國時期的狀態。在男主能力的碾壓之下，島國很快的被男主統一了，並最終為了維護島國的穩定，島國的三大家族的三個女兒也嫁給了男主。其實之前性常<strong>聖山千心</strong>、<strong>武田信玄</strong>、同名的三個妹子，其實在被男主打敗之後，也要嫁給男主。是男主受不了這三個妹子的性格，所以強行沒收這三個妹子送給了別人。但其實還有兩個五歲的妹子，一個是<strong>伊達家繼承人藤子</strong>，一個是身處魔物島族群族長的小女兒<strong>露露</strong>，也跟男主曖昧的說未來要嫁給男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_340.jpg" /></p> <p>到這裡故事正好講到了網路版第158話。按照網路版的劇情，後面故事是直接跳到了三年後，男主退位，把家族的事情交給了自己的嫡長子。男主則被老師推舉成為了新的王國首席大魔法師。網路版最後說了男主老婆情人多到數不清，最後一話甚至是講述了幾代人之後，男主他的子子們依舊繼承著男主的遺產，成了這個國家不可消失的貴族。但網路版並沒有細說男主和魔王的愛情故事。而文庫版接在158話之後，正好是第23卷，補全了魔王的故事。23卷之後講述了男主在南方島國之後，又去了北方的大雪地發現了新的遺跡。但這時候魔族後戰派跟王國打起來了，並把男主和男主的導師都打死了。但在地獄男主接受了他的師傅的特訓，並且開始了一段征服地獄龍之旅。男主的能力也因此得到了提升。隨後在男主和夥伴們的努力之下，男主和導師得到了復活的機會。於是男主帶領著自己的導師與親愛的王國的魔族軍隊展開了大決戰。最終男主好不容易迎來了和平，還收了魔王。但28卷又說了，一個之前跟男主過不去的伯爵，他的怨念被人利用做成了怪物。怪物來到了南方島國上，成了不斷給男主找麻煩的「不死之物」。也就是說文庫版它寫到這，它還能繼續寫，而且男主老婆的數量可能還會增加。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_365.jpg" /></p> <hr /> <h2>《天真與閃電》：料理與愛的成長滋味</h2> <p>這部作品是由雨隱ギド老師於2013年至2019年期間，在講談社旗下的月刊上連載的漫畫作品。全篇共出了56話正篇、五話番外故事，發行了12卷單行本。動畫版改編了漫畫的前19話的內容。作者個人認為，與其說是講述妻子離世後爸爸如何照顧女兒，以及女學生是如何喜歡老師的故事，不如說這是個「菜譜集」。這部漫畫真的是每話都會故意整個故事來教你如何做一道菜，而且每話的最後都會標註配料表以及做飯的注意事項，還挺實用的。主線劇情方面，是從女兒<strong>犬塚紬希（紬希）</strong>五歲幼稚園故事開始，一直講到了女兒考上大學。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_390.jpg" /></p> <p>其實漫畫早在第15話的時候，就講述了女學生的媽媽（<strong>飯田小鳥的媽媽</strong>）已經沒有那麼忙著電視台的訪談節目，跑回來正常開店了。但是在男主<strong>犬塚公平（公平）</strong>女兒紬希的請求以及女學生飯田小鳥的一再拜託之下，女學生的媽媽這才讓男主和女學生繼續在店裡不忙的時候，聚幾個人可以到這裡繼續開下廚會學習做菜。在這個期間男主逐漸發現他是個老師，所以男主跟女學生說我們最近一段時間暫時別見面了。老師想著做飯、考試掛科了怎麼辦？不過女學生那是真努力，在男主的輔導下數學考了92分，歡天喜地的繼續找男主一起學習做飯。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_400.jpg" /></p> <p>另外，女學生的父母雖然離異了，但女學生的爸爸還是會經常來看女學生。女學生的爸爸看起來超兇，那是因為他爸爸以前是個警察。女學生小的時候外公外婆去世了以後，女學生的媽媽要繼承家族店。爸爸一聽這話，立馬就支持老婆，直接辭職跑來協助媽媽開店和照顧女學生。但就爸爸那個面相，外加對感情太粗神經了，導致女學生的父母倆最後大吵了一架離婚了。但這個爸爸其實很關心女兒的生活問題。後來在協助女學生選大學的時候，經常跑來跟女學生的媽媽協商，看起來有復婚的可能。另一邊男主女兒從幼稚園畢業以後上小學後，女兒在幼稚園裡的同學跟女兒依舊是同班。不過上了小學以後的女兒依舊會經常惹麻煩，但爸爸始終如一的對女兒很暖心，幫助女兒成長。後來男主的姐姐從外國回來，看男主，這把女學生醋罈子都給打翻了。女學生危機感爆棚的跟蹤了一路，但在最後發現是姊弟關係以後，這才鬆了一口氣。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_410.jpg" /></p> <p>再後來女學生也面臨高考選學校的問題，女學生打算未來繼承家族店鋪，繼續做好吃的飯給男主父女倆吃。於是女學生得到了父母親授的特訓指導，最終女學生考上了廚藝大學。正篇故事最後，在情人節時，女學生送了巧克力給了男主。女學生表示自己對男主的感情比戀愛還要複雜，但女學生兜了一圈說喜歡做飯，沒敢跟男主告白。男主則說在學校之外，女學生才是他男主的老師。正篇劇情的結尾，女學生畢業，但女學生考上大學期間依舊會來找男主一起做飯。然後在番外篇中，女學生畢業以後在外面實習了一段時間後，又回到了男主所在的城市，自己開了一間餐館。男主和女兒經常去照顧女學生的生意。後來女兒長大以後，面臨考大學的時候，本打算為了照顧爸爸，想考個離家近的大學，但最後在爸爸的勸說之下，女兒決定追逐自己的夢想，選擇去了外婆他們所在北海道的大學，選擇了食品營養學專業。去上大學前，男主和女兒一起來送別。女兒等爸爸他們遠離之後，不捨得留下了眼淚，但也很快振作了起來，打算面對新的人生。而男主則送走了女兒之後，邀請女學生一起去吃個飯。看臉紅的程度，兩個人關係已經不簡單了，但直到女兒上大學，男主都沒有結婚，留下了回想的空間。故事到這裡，也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_425.jpg" /></p> <hr />

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8">https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</a></p><p>大家好，这里是一方通行kuma的YouTube频道</p><p>很高兴在这里见到大家</p><p>我将会在这里分享有趣的动漫解说</p><p>纯爱动漫；番剧随谈；经典动漫</p><p>你想看的这里都有！</p><p>喜欢的话别忘记点击订阅哦~</p><p>感谢大家的喜欢与支持~</p><p>我们强调了视频内容的合规性，绝对没有任何违反规定的行为。</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p><img src="https://img.youtube.com/vi/37-au9lcKF8/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8">https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>多部人氣動漫原著結局解析：涵蓋《你遭難了嗎》、《群組隊》、《信風》、《巴南別鬧了》和《天真與閃電》等多部動畫的漫畫或輕小說原著結局，揭露動畫未涉及的劇情發展。</li> <li>詳盡劇情補充與關鍵轉折點：提供動畫版後續的詳細故事線，包括主角們的命運、新角色的登場、重大事件與情感關係的轉變，讓讀者對喜愛作品有更全面的了解。</li> <li>深入分析作者的創作巧思：不僅僅是劇情概述，更會探討各作品在世界觀、角色塑造及主題上的深度，例如《信風》中人工太陽的真相與《天真與閃電》中溫馨食譜的融入。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>《你遭難了嗎》：荒島求生的最終章</h2> <p>這部作品由岡本健太郎老師負責劇本，以及さがら梨々老師作畫，於2017年開始連載。動畫版涵蓋了漫畫前三卷，大約是第37話左右的內容。然而，原作的求生故事遠不止於此。在荒島的另一邊，還有一位性格像男孩子的少女名叫<strong>鳥居內（鳥居）</strong>，她與一位遇難的男同學<strong>服部宗二（宗二）</strong>相遇，並為了隱藏自己的女兒身，假裝自己是男生。作者透露，鳥居之所以隱瞞女主團的存在，是擔心宗二會把荒島變成自己的「後宮銀趴島」。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_206.jpg" /></p> <p>在一次荒野求生過程中，鳥居和宗二幸運地遇到了女主角<strong>鬼島譽（譽）</strong>的父親。譽的父親是一位退伍軍人，但天生帶有「<strong>倒霉debuff</strong>」，導致他們搭上的船隻立刻發生故障並爆炸，一行人因此被迫分散到不同的島嶼。這次意外也讓鳥居的女性身份意外曝光，她與宗二的感情也因此升溫。同時，譽所屬的女主四人組也面臨著嚴峻的挑戰，她們在海邊遭到<strong>鯊魚群</strong>的襲擊，<strong>體育妹</strong>（真理）險些成為鯊魚的點心，幸好譽憑藉其豐富的野外知識，用手幫助體育妹接屎引開鯊魚，才化解了危機。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1586.jpg" /></p> <p>隨著求生經歷的增加，女主四人組變得更加團結，物資也越來越豐富。譽甚至發現，荒島上的生活比她在學校被同學孤立的生活還要好。然而，經過一番內心掙扎，譽最終決定離開荒島。其他三位女孩誤以為譽要拋棄她們，但在誤會解除後，四人齊心協力建造了一艘大船，準備出海尋找歸家之路。然而，她們很快又遇到了<strong>海上垃圾</strong>和<strong>巨浪</strong>的襲擊，譽再次被沖走。幸好有<strong>學霸妹子</strong>（睦）的化學知識幫助，她們製作了煙花發射到天空求救。譽則靠著吃海魚和海鷗的血，奇蹟般地找到了她們，最終被救上船。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_43.jpg" /></p> <p>不久之後，女主四人組的小船正好遇到了譽父親的逃生小船，七人會合後，被日本海上巡邏隊找到，成功返回日本。回到學校，大家很快融入了正常生活，鳥居和宗二也正式成為了情侶。然而，譽卻很不適應文明社會，仍舊孤僻不善交流。幸好這次荒島求生讓她交到了大島、學霸妹子、體育妹等好閨蜜，在朋友們的幫助下，她逐漸適應了和平的正常生活，甚至還在學校交上了新的朋友。一年後，大小姐的家人買了一個私人無人島，八人再度踏上荒島。然而，譽父親的「倒霉debuff」再次發動，船又出了問題，一行人被迫在荒島上再次開始了荒野求生的生活。不過這次大家都有了經驗，顯得從容不迫，甚至有些享受其中。故事到這裡，也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_55.jpg" /></p> <hr /> <h2>《群組隊》：十年輪迴的動物戀曲</h2> <p>這部作品是由漫畫改編的動畫，由Cygames所製作。動畫版劇情截至於漫畫中沒有出現的「截肢動物」。漫畫的結局與動畫版大相徑庭。動畫中男主<strong>犬塚露壬雄（露壬雄）</strong>與<strong>波斯尼亞·橘（童）</strong>的互動中，雖然男主很喜歡人類女性的童，也曾私下向童告白過，但最終童還是拒絕了男主，這為男主與其他獸人妹子的互動創造了更多空間。後來，主角團去遠征，到了真女主<strong>茱麗葉·佩爾西亞（佩爾西亞）</strong>的老家，遇到了佩爾西亞的親爸爸——一隻從不穿衣服的<strong>狼人</strong>，還跟佩爾西亞的父親發展出了曖昧的感情。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_305.jpg" /></p> <p>在這段劇情中，佩爾西亞還跟男主鬧了矛盾，最後被困在了下大雪的山裡，是男主帶人去山上救援才救出了佩爾西亞。在後來的漫畫劇情裡面，動畫裡出現過的那些<strong>滅絕的動物</strong>，也都在漫畫的後期再次亮相。同時，漫畫還半科普半搞笑地講述了<strong>霸王龍老師</strong>學生時期跟他<strong>初戀龍妹子</strong>的戀愛故事，以及同樣是滅絕動物的<strong>鼻行動物</strong>一起踢足球的故事。故事的結局在一個春天，一隻大象突然發情撞死了男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_607.jpg" /></p> <p>幸好男主命大，被搶救了回來，但醒來已是十年後。此時，童成了護士，十年來一直照顧著男主；熊貓妹子組了一個偶像團，成了大明星；其他夥伴們都在事業上各有成就，而獅子王也追到了羚羊妹子，生了一堆小獅子和羚羊。然而，女主佩爾西亞卻已經「死了」。原來在男主昏迷期間，佩爾西亞每天都瘋狂地用口水去舔男主，希望喚回男主的意識，然後就衰竭而亡了。不過，作為科學家的<strong>樹懶</strong>此時突然說他已經發明了時光機，可以把男主送回到過去。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1825.jpg" /></p> <p>於是，男主的夥伴們再次集結，用他們的獸力打算將男主傳回到十年前。不過最絕的是，男主剛被固定在時光機上，童就突然說他喜歡男主。男主根本來不及後悔，就被送回到了過去，來到了剛開學的時候。男主本希望通過輪迴轉世改變佩爾西亞的死，但是每到春天，男主就會被大象撞暈過去，一昏迷就是十年。但男主並沒有放棄，男主通過樹懶的科技又多次的從未來輪迴到了十年前。但無論男主怎麼躲，都會在春天被不同的大象撞暈長達十年。不過在最後一次，男主終於想明白了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_40.jpg" /></p> <p>他將自己是從未來穿越過來的事情告訴了過去的佩爾西亞他們。於是，在大家的幫忙之下，主角團終於組織起來跟大象在春天對抗。最終，男主又被撞暈了，不過這次只昏迷了幾個小時。終於，男主不用穿越了。不過因為未來樹懶熊已經成為了美食家，承包了學校的食堂，食堂裡面的飯菜都是「屎」。男主因為不想吃，就把飯菜打包藏在了身上，結果他現在身上拿飯盒裝的「屎」不小心被人類妹子童給看見了，氣得男主恨不得找大象把自己撞死得了。故事的最後，高三的學生要畢業了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_50.jpg" /></p> <p>女主佩爾西亞怕畢業以後大家就會分開，所以故意偷了畢業大會時要用的紀念杯，以為這樣大家就不會畢業了。這也引得主角團等人到處去搜查，反而搜到了佩爾西亞藏的男主一大堆的臭鞋子。不過最後在男主的勸說下，男主說一定會一直陪在佩爾西亞的身邊後，佩爾西亞這才釋然。故事算是把男女主的CP鎖得死死的。正篇故事也到這裡正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_59.jpg" /></p> <hr /> <h2>《信風》：人工太陽下的神祕組織與真相</h2> <p>很久很久以前，這個世界原本有太陽，但後來被黑暗吞噬。這個世界有一種叫<strong>精靈蟲</strong>的生物，牠擁有大地所賦予的神奇力量，但大部分精靈蟲消耗光了自己的心智力，並且還被封印在了琥珀裡。這些失去心智的精靈蟲，一旦復活就會想要以人類心願為食，而襲擊人類，成為「<strong>鎧蟲（Kai Chong）</strong>」。這些封印精靈蟲的琥珀大部分都被封印在了一個叫<strong>莫科古神</strong>所在的山洞裡。其中有一個巨大的精靈蟲叫<strong>使徒皮里塔斯（S.P.Litatos）</strong>，牠雖然被封印在琥珀之中，但牠依舊可以吸收人類的心智力作為燃料，從而讓自己散發出如同太陽的光芒。而其他精靈蟲其實也不希望使徒皮里塔斯復活，因為牠復活了會吞噬這個世界上所有的心智力，導致世界毀滅。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_128.jpg" /></p> <p>因此，精靈蟲成為鎧蟲襲擊人類，純粹是為了獲取心智力來供給使徒皮里塔斯。而有一部分未失去心智的精靈蟲幻化成了人類王室，創造了一個首都。首都透過不斷篩選擁有強烈心智能力的人，打著「給予他們更好的生活」的旗號，將這些人騙到了首都，然後把他們困在這裡，榨乾他們的心智能量，供給給使徒皮里塔斯，來維持這種「偉太陽」的存在。這個首都內最高的領袖叫<strong>女王</strong>，女王代代以女性相傳，且都會給予繼承者一個精靈蟲琥珀，賦予其操控心智的能力。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_855.jpg" /></p> <p>在正篇故事的13到20年前，現任女王的能力在衰弱，隨時可能會引發「人工太陽無法維持」的狀態。此時，作為首都將軍的<strong>巴羅</strong>，他的妻子和兒子正好都身患絕症。為了讓妻兒活命，又為了幫助女王能夠延續維持人工太陽，巴羅將軍聯合了一幫科學家，搞起了人體與動植物結合的「<strong>人工精靈實驗</strong>」，希望能藉此獲得神奇的精靈之力。巴羅將軍將自己的妻兒作為第一批實驗對象，結果妻子最後跟植物結合後，反而生不如死；而兒子的體內臟器受損，很難維持生存。巴羅最後讓科學家把他巴羅身體裡面的一部分臟器移植給了兒子，這才讓兒子活了下去。但兒子12歲的時候看到媽媽成了一個怪物，見媽媽生不如死，兒子把媽媽給殺了。後來兒子被巴羅安排離開了首都，而這個兒子未來就是男主他們「信風」這個組織的管長，<strong>羅伊德</strong>。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1582.jpg" /></p> <p>接著，時間線到正篇故事的12年前的第311天，女王的繼承人跑去了鄉下體驗生活。就在這一天，有一群科研人員為了得知人工太陽的真相，弄了一個飛艇靠近了人工太陽，導致使徒皮里塔斯突然醒來，吸收了世界各地很多人的心智力，甚至讓很多人成了殘疾。飛艇也因此失事，飛艇中只活下了六個人，其中就包括巴羅將軍、失去記憶的<strong>獨眼醫生</strong>，還有一個活下來的正是後來覺得政府有隱瞞太陽真相而開始造反的<strong>反叛軍老大</strong>。而飛艇墜毀的同時，女王繼承人正好在山丘上看到了這一幕。女王繼承人此時正試圖操控自己的力量，讓使徒皮里塔斯繼續沉睡。然而，這也使得使徒皮里塔斯吸收的大量的人類心智力匯聚到了女王繼承人的身上，導致女王繼承人當場就懷孕了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_39.jpg" /></p> <p>同一天，女王繼承人便生出了<strong>男嬰</strong>。但因為男嬰並非人類，而是心智力的聚合體，所以女王繼承人便用傳代的精靈琥珀塞在了男嬰的眼睛裡，讓男嬰固定成了人類的形狀。而這個男嬰就是本座的男主，<strong>拉格</strong>。後來女王繼承人被首都的人帶了回去，繼承了女王的位置，維持人工太陽。而男主則並不知道真相，一天一天的長大。大概在男主七歲的那一年，男主與信風的成員<strong>格修</strong>相遇，使得男主開始憧憬信風這個行業，並追隨格修的步伐開始努力。但其實這是現任女王故意埋下的伏筆，為的就是未來讓男主拯救世人。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_49.jpg" /></p> <p>在格修與男主相知相遇的半年後，格修因為業務能力不錯，被推舉去了首都，準備繼任當「<strong>風頭</strong>」。結果去了以後，格修就被首都的人剝奪了心智力量，失去記憶成了給使徒皮里塔斯供應能量的「人柱力」。幸好那個時候，在首都共職、曾經是未能進入首都的風頭失敗者的<strong>卡利布斯</strong>，聯合其他的同僚偷偷地把格修從首都救了出來。但失去心智的格修沒有了記憶，後來她加入了反叛軍，化名為<strong>諾瓦爾</strong>，結識了與她有相同遭遇的<strong>洛塔</strong>，成了搭檔，並逐漸成為了反叛軍幹部級別的人物。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_46.jpg" /></p> <p>隨後便來到了動畫的時間線，男主拉格與女主<strong>尼奇</strong>相知相識，並結識了一大堆夥伴。男主將格修從反叛軍那邊帶了回來。但是動畫到第二季第18集之後，原作故事與動畫的劇情完全不同。漫畫其實後面分為兩個階段。第一個階段是男主他們要阻止反叛軍造反的行動。此時反叛軍既然操控了一個巨大的鎧蟲，並打算利用這個鎧蟲把人工太陽給吃了，以「不破不立」的方式，要讓世人知道首都階級的真相。但反叛軍首領只是認為首都是一群官僚獨佔了世界資源為他們享用，所以才搞了這齣。而前面所說的巴羅將軍的兒子羅伊德，因為一再反抗政府指令，擅自行動，而被撤了信風管長的職務。羅伊德索性離開了信風組織，主動與反叛軍接觸。羅伊德最終告知了反叛軍老大首都人體實驗的事情，以及人工太陽是精靈蟲的事情。不過羅伊德依舊支持反叛軍去對抗首都政府。羅伊德是打算靠反叛軍的力量，徹底推翻現有的體制，滅了那個所謂人工太陽的大蟲子，以避免人類為了防止蟲子復活，而搞一大堆的騷操作，反而弄得很多人家破人亡。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_590.jpg" /></p> <p>另一邊男主他們則是集結起來，一起去對抗打算襲擊首都的那個大蟲子。和動畫裡的不同，格修因為失去了心智，所以徹底失去了過去的記憶，但他假裝恢復了記憶，潛入男主身邊做起了臥底。不過後來格修也選擇幫助男主他們，一起對抗蟲子。因為格修也想解開首都的真相。而對抗大蟲子期間，因為男主的力量不足，使得一個蠻喜歡男主的<strong>女同事</strong>，直接就被大蟲子吃了心，人沒了。但這也讓男主、女主以及其他主角們堅定了決心，最終徹底消滅了這個蟲子。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1186.jpg" /></p> <p>而後就到了故事的第二個階段。此時信風由卡布里斯接管，他們藉著首都政府要選舉新的風頭的機會，準備去首都調查真相。在此之前，男主通過眼睛裡琥珀的力量知道了過去的部分真相。男主也明白了自己其實不是人類，男主想徹底解決人工太陽使徒皮里塔斯那個大蟲子，避免牠復活禍害人類。所以他在北方某個洞穴裡閉關修煉了一年後回歸，同另一個曾被羅伊德所救、曾是首都人體實驗的優秀實驗品，一起作為風頭的候選人去了首都。但男主和另一個候選人通過各種首都的測試進入核心，知道一切真相時，女王的力量其實已經快要用盡了。會吞噬所有人類心智的使徒皮里塔斯復活了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1781.jpg" /></p> <p>這時候反叛軍也打到了首都，不過這時候首都的軍隊總管將軍巴羅也放棄了抵抗。巴羅決定跟反叛軍一起對抗復活的大蟲子使徒皮里塔斯，並且將軍巴羅此時也將過去妻兒患病、自己做實驗的目的與真相告知了帶著反叛軍而來的羅伊德。真相大白後，父子倆算是兵釋前嫌，集中力量將世界各地的人類心智力分給了助力男主。但是男主第一次沒能打死使徒皮里塔斯，導致為了保護男主的女主尼奇被大蟲子給打死了。不過肉體毀滅的尼奇，她的心智依舊陪在男主的身邊。男主用「同歸於盡」的氣勢徹底地消滅了使徒皮里塔斯。男主最後還用自己的力量幻化成了新的太陽，最終大地恢復了生機，原先一些被大蟲子奪舍奪走心智的人逐漸甦醒，世界又恢復了和平。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_39.jpg" /></p> <p>其實男主是喜歡格修的妹妹的。之前男主修煉了一年回來，本打算見妹妹時，妹妹被使徒皮里塔斯給奪舍了，失去心智成了一個植物人。男主臨走大決戰之前，抱著植物人的格修妹妹說：「我喜歡你啊！」所以最後大蟲子被打死以後，格修的妹妹心智被拯救回歸，人復活了過來。男主和女主在靈魂狀態下見了妹妹。但最終男女主並沒有肉體回歸，男女主成了太陽，陪在了所有人的身邊。故事也到這也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_51.jpg" /></p> <hr /> <h2>《巴南別鬧了》：開掛男主的後宮之路永無止境</h2> <p>這部作品是由Y.A.老師於2013年開始在「成為小說家吧」網站上連載的網路小說。2017年網路版正式完結，當時共出了163話。2014年被角川集團看中以後，由角川旗下的Media Factory代理出版了文庫版，至2023年已發行了28卷單行本。動畫版改編了文庫版小說的前五卷內容。 作者表示將以網路版為主，文庫版為輔，總結動畫版之後小說裡發生了哪些內容。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_59.jpg" /></p> <p>動畫版的最後，男主<strong>阿爾弗雷德·奧拉（阿爾）</strong>平定了自己家<strong>兄長的叛亂</strong>，被他們的國王封為了伯爵，成為了自己宗主<strong>布雷西羅德（布雷）</strong>藩侯底下最強的勢力。同時男主也成為了自己家族的繼承人，原家族領地給了二哥管理。而男主的大嫂和侄子們怕因為當初男主大哥殺害的貴族的事情而受到牽連，所以大嫂他們搬至了男主的領地內居住。此時男主現有的老婆是大老婆<strong>愛麗絲</strong>、二老婆<strong>伊娜</strong>、三老婆<strong>努伊斯</strong>、四老婆<strong>威爾瑪</strong>（沒錯，威爾瑪也被要求讓男主娶了她）。而此時男主被國王安排去開發他自己領地的南方駐地，給國家開疆拓土。但男主新加冕的「綠毛男」實在是太詭黜了，給男主的工作安排得滿滿的。男主為了能夠忙裡偷閒，藉著自己還是冒險者的身份，趁機帶著自己老婆們去到了冒險者公會，去解決各種新發現的古代遺跡和魔物的問題。結果在此期間，一個紫毛女、人稱「暴風的女魔法師」<strong>卡特琳娜</strong>，各種來找男主麻煩，一會是要跟男主比試魔法能力，一會蹭男主的團隊一起冒險要分獎勵。實際上，這個卡特琳娜是一個此前就已經被剝奪爵位的落魄貴族家的長女，為了讓家族復興，卡特琳娜故意找男主麻煩，希望男主注意到她，未來能夠協助她復興家族。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_593.jpg" /></p> <p>結果紫毛在男主家洗澡時，沒關門，男主看了一個正著。然後紫毛就向男主的其他太太們哭訴，說自己家世多麼的淒慘，如今還被男主看了一個精光。但幸好男主已經有了四個老婆了，所以四個老婆一致商議下，決定讓男主娶了紫毛卡特琳娜。男主順水人情就從了。國王知道男主又納妾的事以後，並不反對，甚至卡特琳娜還因此恢復了家族爵位，未來她和男主的孩子還被國王允諾可以繼承爵位。並且在此期間男主發現，男主跟別的女人「嘿嘿嘿」就會讓自己和妹子們的魔力都得到提升。這就使得男主有了五個老婆以後，五個老婆的魔法能力都變得超厲害。男主發展到這一步是要準備去跟五個老婆的婚事的。結果突然有一個叫<strong>布羅瓦</strong>的侯爵，派人跑到了男主領地內搗亂。一調查才得知，布羅瓦和男主的宗主布雷西羅德藩侯不對付，兩邊人正在因為領地的邊界在北方對峙。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_260.jpg" /></p> <p>因為怕男主支援自己的宗主，所以布羅瓦侯爵家的人來男主這邊搗亂。等男主抓住了這幾個搗亂份子之後，布羅瓦家族又派了布羅瓦侯爵的私生女<strong>卡盧拉</strong>來求和，以此拖延男主支援的速度。但卡盧拉卻暴露了，其實布羅瓦家族內部因為當家病重，幾個繼承人為了繼承土地和爵位，才故意搞了這一場騷亂。所以卡盧拉也希望男主能夠解決事端。於是，男主一邊派自己的基友保護卡盧拉，一邊帶著自己的後宮團去了北方，支援自己的宗主。以男主的戰鬥力，布羅瓦家的人被打得節節敗退。但布羅瓦家的人始終不樂意承受戰敗要付出的代價，是男主主動站出來，說服讓布羅瓦所管轄的某個遺跡來當作賠款。因為遺跡內有大量的魔物，布羅瓦家族的人也沒有辦法攻略，所以就順水人情當作賠款，交給了男主的宗主。同時這兩個大侯爵也藉此徹底停了戰。而在這一次爭端的過程中，男主好基友愛上了卡盧拉。卡盧拉也正好是適婚年齡，所以卡盧拉也心甘情願地向大家介紹了她的未婚夫——一個長得特別像基友的別的貴族。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_270.jpg" /></p> <p>基友因為是後來的，錯失了機會。失戀這事讓基友瘋到每天跟空氣談戀愛。男主實在看不下去了，就給基友辦了一個相親會，結果男主反而給自己的哥哥們找了一大堆二太太。男主又要給自己的哥哥們忙婚禮，又要給自己忙跟五個老婆的婚禮，差點沒把自己給累趴下。幸虧男主的爸爸在此期間給予了不少幫助。於是結婚後，男主的爸爸叫男主跟自己的大嫂一起了解一下如何「滾床單」。名義上說這是一個習俗，貴族家族結婚前都會去找一個寡婦來讓貴族了解一下「莎士比亞」。但其實男主他爸是怕未來男主對大哥的兩個兒子下毒手，所以暗中撮合男主收了大嫂作為情人。俗話說得好：「好吃不如嫂子，好玩不如餃子。」但男主畢竟是有了五個老婆的人，於是男主跟自己的嫂子住了一個月，沒有回家。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_280.jpg" /></p> <p>並且在此期間，男主還允諾了大哥的兩個兒子未來能夠繼承男主領地的一部分。大嫂也正式成為了男主的情婦，並被安排到了男主家成了女僕長。男主家其他的老婆們知道這件事以後，都很高興。然後瘋狂地讓男主交糧。在榨乾男主的兩個月後，國王突然讓男主作為出訪團，去隔壁鄰國<strong>帝國</strong>進行友好訪問。因為帝國前國王駕崩，最近正在進行選舉。為了避免戰事，所以男主的國王希望男主去展現國威，並親善兩國關係。男主去了以後，男主得到了擁有皇族血統的<strong>泰蕾絲女公爵</strong>的接待。泰蕾絲也有選舉成為國王的資質，但泰蕾絲畢竟是個女人。泰蕾絲怕自己被其他貴族利用，所以她一直沒有結婚。泰蕾絲見到男主以後，反而春心蕩漾，甚至泰蕾絲希望私底下借男主的「種子」一用，生個私生子什麼的，但這事被其他的女老婆們給阻止了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_290.jpg" /></p> <p>就在其他老婆們逼著男主出訪期間交糧的時候，帝國內發生了政變。名為<strong>牛倫貝爾格公爵</strong>突然造反，扶持了一個傀儡皇帝，並追殺其他的皇帝候選人。男主他們怕受牽連，便大半夜的動身準備回國。結果路上男主恰巧救下了皇帝候選人之一的泰蕾絲。因為追殺的人很快就趕到了，男主情急之下也顧不了那麼多，殺了追兵，按照泰蕾絲的建議，一起逃到了最近的鄰國<strong>瑞碎國</strong>避難。瑞碎國是一個近似日本古代文化的國家，但不知道為什麼這個國家擁有黑科技，使得帝國一直沒能吞併這裡。一聽到帝國內亂，瑞碎國為了解決長期被帝國騷擾的問題，所以瑞碎國很樂意協助泰蕾絲去推翻<strong>艾哈德</strong>的偽政權。巧的是，男主的基友在瑞碎國找到了一個跟卡盧拉氣質很像的侍女<strong>藤玲遙（瑤）</strong>，並最終男主的基友跟瑤墜入了愛河，成了一對。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_300.jpg" /></p> <p>而男主這邊的國王聽到了帝國內亂以後，便請求男主在帝國繼續行動，以保證未來帝國能夠朝著對他們國家有利的方向發展。就這樣，男主也加入了泰蕾絲的聯軍，一路殺奔到了帝國的首都。結果牛倫貝爾格公爵，不僅私底下請來了一個<strong>魔族考古學者</strong>成為自己的智囊幕僚，同時艾哈德還有一個<strong>死靈法師靠默</strong>，能夠召喚出男主已死的師傅。幾次的照面戰鬥男主都被打得喘不過氣來，但隨著男主戰鬥經驗的增長，再加上男主對古代遺跡的研究，發明了魔法大砲。男主他們的聯軍最終打敗了死靈法師，釋放了師傅的靈魂，擊敗了牛倫貝爾格公爵靠魔族弄來的巨像，俘虜了魔族的考古學家。牛倫貝爾格也最終戰死。傀儡皇帝後來退位，由傀儡皇帝的三皇子繼位。但是泰蕾絲家裡的幾個哥哥與老皇后串通，大半夜去搞暗殺，想要扶持泰蕾絲搞一個新政權。結果暗殺未遂，最終泰蕾絲的哥哥們全被刺毒角毒死了。泰蕾絲也因此受牽連，爵位被剝奪。泰蕾絲則索性利用了這次變故，投靠了男主，一舉到了男主的領地，作為帝國和王國的親善大使。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_310.jpg" /></p> <p>私底下則是作為男主的情人，以不入籍的方式成為了男主沒有名份的老婆。講到這裡，男主已經有五個老婆和兩個情人了，但實際上這還沒完。在帝國期間，男主撿回來了一個他宗主當年出訪時搞出來的私生女。宗主不僅後來認了這個私生女，並且還跟男主約定，這個私生女成年以後就嫁給男主做小。而後，男主承接了一個遺跡的開發任務，在開發期間男主遇到了一個單槍匹馬、能夠打敗巨龍的冒險者少女<strong>卡奇亞</strong>。卡奇亞是某騎士爵家的小女兒。男主開發的這個遺跡是一個古代隧道，最終這個隧道通往卡奇亞家這個騎士爵的領地中。本來卡奇亞搞了一個比武招親，想要靠自己武力打敗所有人來證明自己家族的實力，贏得遺跡的經營權。結果卡奇亞最終在比武招親中輸給了男主，成為了男主的小老婆。隧道經營權最終也落到了男主的手裡，同時也包括卡奇亞家族也成為了男主的附庸。更搞笑的是，卡奇亞有一個大她十歲的女師傅<strong>麗莎</strong>，一直嫁不出去。一聽到卡奇亞嫁出去了以後，氣得跑來找茬。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_320.jpg" /></p> <p>麗莎一殺來了以後，卻敏銳的發現了卡奇亞魔力增進得特別多。於是粗暴性格的麗莎，死纏爛打不肯離開這裡，非要知道男主身邊的這些女人為啥魔力提高得這麼快。這惹得男主實在沒輒，便提出了單挑的建議，希望打敗麗莎以後，麗莎能夠識趣的離開這裡。結果男主出手太重了，一不小心把麗莎的衣服全燒光了。而麗莎只有穿著特別騷的時候，性格才會變得粗暴。衣服一沒以後，性格秒變成社交恐懼症的本性。最後在男主的老婆們的撮合之下，男主竟然收了麗莎，成為了年齡最大的小小小小老婆。這麼一算，男主現在已經有了七個老婆、兩個情人和一個未婚妻，但這還沒完。男主後來除了大嫂和未婚妻以外，其他八個老婆全懷孕了。為了照顧老婆，男主暫時沒有當冒險者去冒險，選擇了跑去教書。結果教書期間，男主收了三個特別有才能的女徒弟。結果因為跟著三個徒弟走得太近了，導致這三個女徒弟後來也是非男主不嫁。男主雖然一再推脫，但考慮到他們未來的名聲問題，故事的後來，這三個女徒弟15歲的時候，都嫁給了男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_330.jpg" /></p> <p>後來王國空中探險隊，發現了<strong>魔族</strong>的領地，並且在王國腦抽的貴族先動手的情況之下，造成了外交事故。男主為了幫國王擺平外交問題，參與了外交團去了魔族領地來解決爭端。魔族雖然是一個民主制的國家，但魔王的現任當家作為平民，依舊想要在政治上有所作為。所以現任的十歲的<strong>女魔王</strong>主動接近了男主，並跟男主一起探討研發農業相關事務。雖然眼下這個魔王才十歲，但未來她也會嫁給男主。再後來，王國探險隊往南發現了類似日本戰國時期的島國。男主作為出訪大使，坐著空艇去了這個島國。結果這個島國正經歷的類似日本戰國時期的狀態。在男主能力的碾壓之下，島國很快的被男主統一了，並最終為了維護島國的穩定，島國的三大家族的三個女兒也嫁給了男主。其實之前性常<strong>聖山千心</strong>、<strong>武田信玄</strong>、同名的三個妹子，其實在被男主打敗之後，也要嫁給男主。是男主受不了這三個妹子的性格，所以強行沒收這三個妹子送給了別人。但其實還有兩個五歲的妹子，一個是<strong>伊達家繼承人藤子</strong>，一個是身處魔物島族群族長的小女兒<strong>露露</strong>，也跟男主曖昧的說未來要嫁給男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_340.jpg" /></p> <p>到這裡故事正好講到了網路版第158話。按照網路版的劇情，後面故事是直接跳到了三年後，男主退位，把家族的事情交給了自己的嫡長子。男主則被老師推舉成為了新的王國首席大魔法師。網路版最後說了男主老婆情人多到數不清，最後一話甚至是講述了幾代人之後，男主他的子子們依舊繼承著男主的遺產，成了這個國家不可消失的貴族。但網路版並沒有細說男主和魔王的愛情故事。而文庫版接在158話之後，正好是第23卷，補全了魔王的故事。23卷之後講述了男主在南方島國之後，又去了北方的大雪地發現了新的遺跡。但這時候魔族後戰派跟王國打起來了，並把男主和男主的導師都打死了。但在地獄男主接受了他的師傅的特訓，並且開始了一段征服地獄龍之旅。男主的能力也因此得到了提升。隨後在男主和夥伴們的努力之下，男主和導師得到了復活的機會。於是男主帶領著自己的導師與親愛的王國的魔族軍隊展開了大決戰。最終男主好不容易迎來了和平，還收了魔王。但28卷又說了，一個之前跟男主過不去的伯爵，他的怨念被人利用做成了怪物。怪物來到了南方島國上，成了不斷給男主找麻煩的「不死之物」。也就是說文庫版它寫到這，它還能繼續寫，而且男主老婆的數量可能還會增加。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_365.jpg" /></p> <hr /> <h2>《天真與閃電》：料理與愛的成長滋味</h2> <p>這部作品是由雨隱ギド老師於2013年至2019年期間，在講談社旗下的月刊上連載的漫畫作品。全篇共出了56話正篇、五話番外故事，發行了12卷單行本。動畫版改編了漫畫的前19話的內容。作者個人認為，與其說是講述妻子離世後爸爸如何照顧女兒，以及女學生是如何喜歡老師的故事，不如說這是個「菜譜集」。這部漫畫真的是每話都會故意整個故事來教你如何做一道菜，而且每話的最後都會標註配料表以及做飯的注意事項，還挺實用的。主線劇情方面，是從女兒<strong>犬塚紬希（紬希）</strong>五歲幼稚園故事開始，一直講到了女兒考上大學。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_390.jpg" /></p> <p>其實漫畫早在第15話的時候，就講述了女學生的媽媽（<strong>飯田小鳥的媽媽</strong>）已經沒有那麼忙著電視台的訪談節目，跑回來正常開店了。但是在男主<strong>犬塚公平（公平）</strong>女兒紬希的請求以及女學生飯田小鳥的一再拜託之下，女學生的媽媽這才讓男主和女學生繼續在店裡不忙的時候，聚幾個人可以到這裡繼續開下廚會學習做菜。在這個期間男主逐漸發現他是個老師，所以男主跟女學生說我們最近一段時間暫時別見面了。老師想著做飯、考試掛科了怎麼辦？不過女學生那是真努力，在男主的輔導下數學考了92分，歡天喜地的繼續找男主一起學習做飯。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_400.jpg" /></p> <p>另外，女學生的父母雖然離異了，但女學生的爸爸還是會經常來看女學生。女學生的爸爸看起來超兇，那是因為他爸爸以前是個警察。女學生小的時候外公外婆去世了以後，女學生的媽媽要繼承家族店。爸爸一聽這話，立馬就支持老婆，直接辭職跑來協助媽媽開店和照顧女學生。但就爸爸那個面相，外加對感情太粗神經了，導致女學生的父母倆最後大吵了一架離婚了。但這個爸爸其實很關心女兒的生活問題。後來在協助女學生選大學的時候，經常跑來跟女學生的媽媽協商，看起來有復婚的可能。另一邊男主女兒從幼稚園畢業以後上小學後，女兒在幼稚園裡的同學跟女兒依舊是同班。不過上了小學以後的女兒依舊會經常惹麻煩，但爸爸始終如一的對女兒很暖心，幫助女兒成長。後來男主的姐姐從外國回來，看男主，這把女學生醋罈子都給打翻了。女學生危機感爆棚的跟蹤了一路，但在最後發現是姊弟關係以後，這才鬆了一口氣。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_410.jpg" /></p> <p>再後來女學生也面臨高考選學校的問題，女學生打算未來繼承家族店鋪，繼續做好吃的飯給男主父女倆吃。於是女學生得到了父母親授的特訓指導，最終女學生考上了廚藝大學。正篇故事最後，在情人節時，女學生送了巧克力給了男主。女學生表示自己對男主的感情比戀愛還要複雜，但女學生兜了一圈說喜歡做飯，沒敢跟男主告白。男主則說在學校之外，女學生才是他男主的老師。正篇劇情的結尾，女學生畢業，但女學生考上大學期間依舊會來找男主一起做飯。然後在番外篇中，女學生畢業以後在外面實習了一段時間後，又回到了男主所在的城市，自己開了一間餐館。男主和女兒經常去照顧女學生的生意。後來女兒長大以後，面臨考大學的時候，本打算為了照顧爸爸，想考個離家近的大學，但最後在爸爸的勸說之下，女兒決定追逐自己的夢想，選擇去了外婆他們所在北海道的大學，選擇了食品營養學專業。去上大學前，男主和女兒一起來送別。女兒等爸爸他們遠離之後，不捨得留下了眼淚，但也很快振作了起來，打算面對新的人生。而男主則送走了女兒之後，邀請女學生一起去吃個飯。看臉紅的程度，兩個人關係已經不簡單了，但直到女兒上大學，男主都沒有結婚，留下了回想的空間。故事到這裡，也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_425.jpg" /></p> <hr />

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8">https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</a></p><p>大家好，这里是一方通行kuma的YouTube频道</p><p>很高兴在这里见到大家</p><p>我将会在这里分享有趣的动漫解说</p><p>纯爱动漫；番剧随谈；经典动漫</p><p>你想看的这里都有！</p><p>喜欢的话别忘记点击订阅哦~</p><p>感谢大家的喜欢与支持~</p><p>我们强调了视频内容的合规性，绝对没有任何违反规定的行为。</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p><img src="https://img.youtube.com/vi/37-au9lcKF8/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8">https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>多部人氣動漫原著結局解析：涵蓋《你遭難了嗎》、《群組隊》、《信風》、《巴南別鬧了》和《天真與閃電》等多部動畫的漫畫或輕小說原著結局，揭露動畫未涉及的劇情發展。</li> <li>詳盡劇情補充與關鍵轉折點：提供動畫版後續的詳細故事線，包括主角們的命運、新角色的登場、重大事件與情感關係的轉變，讓讀者對喜愛作品有更全面的了解。</li> <li>深入分析作者的創作巧思：不僅僅是劇情概述，更會探討各作品在世界觀、角色塑造及主題上的深度，例如《信風》中人工太陽的真相與《天真與閃電》中溫馨食譜的融入。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>《你遭難了嗎》：荒島求生的最終章</h2> <p>這部作品由岡本健太郎老師負責劇本，以及さがら梨々老師作畫，於2017年開始連載。動畫版涵蓋了漫畫前三卷，大約是第37話左右的內容。然而，原作的求生故事遠不止於此。在荒島的另一邊，還有一位性格像男孩子的少女名叫<strong>鳥居內（鳥居）</strong>，她與一位遇難的男同學<strong>服部宗二（宗二）</strong>相遇，並為了隱藏自己的女兒身，假裝自己是男生。作者透露，鳥居之所以隱瞞女主團的存在，是擔心宗二會把荒島變成自己的「後宮銀趴島」。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_206.jpg" /></p> <p>在一次荒野求生過程中，鳥居和宗二幸運地遇到了女主角<strong>鬼島譽（譽）</strong>的父親。譽的父親是一位退伍軍人，但天生帶有「<strong>倒霉debuff</strong>」，導致他們搭上的船隻立刻發生故障並爆炸，一行人因此被迫分散到不同的島嶼。這次意外也讓鳥居的女性身份意外曝光，她與宗二的感情也因此升溫。同時，譽所屬的女主四人組也面臨著嚴峻的挑戰，她們在海邊遭到<strong>鯊魚群</strong>的襲擊，<strong>體育妹</strong>（真理）險些成為鯊魚的點心，幸好譽憑藉其豐富的野外知識，用手幫助體育妹接屎引開鯊魚，才化解了危機。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1586.jpg" /></p> <p>隨著求生經歷的增加，女主四人組變得更加團結，物資也越來越豐富。譽甚至發現，荒島上的生活比她在學校被同學孤立的生活還要好。然而，經過一番內心掙扎，譽最終決定離開荒島。其他三位女孩誤以為譽要拋棄她們，但在誤會解除後，四人齊心協力建造了一艘大船，準備出海尋找歸家之路。然而，她們很快又遇到了<strong>海上垃圾</strong>和<strong>巨浪</strong>的襲擊，譽再次被沖走。幸好有<strong>學霸妹子</strong>（睦）的化學知識幫助，她們製作了煙花發射到天空求救。譽則靠著吃海魚和海鷗的血，奇蹟般地找到了她們，最終被救上船。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_43.jpg" /></p> <p>不久之後，女主四人組的小船正好遇到了譽父親的逃生小船，七人會合後，被日本海上巡邏隊找到，成功返回日本。回到學校，大家很快融入了正常生活，鳥居和宗二也正式成為了情侶。然而，譽卻很不適應文明社會，仍舊孤僻不善交流。幸好這次荒島求生讓她交到了大島、學霸妹子、體育妹等好閨蜜，在朋友們的幫助下，她逐漸適應了和平的正常生活，甚至還在學校交上了新的朋友。一年後，大小姐的家人買了一個私人無人島，八人再度踏上荒島。然而，譽父親的「倒霉debuff」再次發動，船又出了問題，一行人被迫在荒島上再次開始了荒野求生的生活。不過這次大家都有了經驗，顯得從容不迫，甚至有些享受其中。故事到這裡，也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_55.jpg" /></p> <hr /> <h2>《群組隊》：十年輪迴的動物戀曲</h2> <p>這部作品是由漫畫改編的動畫，由Cygames所製作。動畫版劇情截至於漫畫中沒有出現的「截肢動物」。漫畫的結局與動畫版大相徑庭。動畫中男主<strong>犬塚露壬雄（露壬雄）</strong>與<strong>波斯尼亞·橘（童）</strong>的互動中，雖然男主很喜歡人類女性的童，也曾私下向童告白過，但最終童還是拒絕了男主，這為男主與其他獸人妹子的互動創造了更多空間。後來，主角團去遠征，到了真女主<strong>茱麗葉·佩爾西亞（佩爾西亞）</strong>的老家，遇到了佩爾西亞的親爸爸——一隻從不穿衣服的<strong>狼人</strong>，還跟佩爾西亞的父親發展出了曖昧的感情。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_305.jpg" /></p> <p>在這段劇情中，佩爾西亞還跟男主鬧了矛盾，最後被困在了下大雪的山裡，是男主帶人去山上救援才救出了佩爾西亞。在後來的漫畫劇情裡面，動畫裡出現過的那些<strong>滅絕的動物</strong>，也都在漫畫的後期再次亮相。同時，漫畫還半科普半搞笑地講述了<strong>霸王龍老師</strong>學生時期跟他<strong>初戀龍妹子</strong>的戀愛故事，以及同樣是滅絕動物的<strong>鼻行動物</strong>一起踢足球的故事。故事的結局在一個春天，一隻大象突然發情撞死了男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_607.jpg" /></p> <p>幸好男主命大，被搶救了回來，但醒來已是十年後。此時，童成了護士，十年來一直照顧著男主；熊貓妹子組了一個偶像團，成了大明星；其他夥伴們都在事業上各有成就，而獅子王也追到了羚羊妹子，生了一堆小獅子和羚羊。然而，女主佩爾西亞卻已經「死了」。原來在男主昏迷期間，佩爾西亞每天都瘋狂地用口水去舔男主，希望喚回男主的意識，然後就衰竭而亡了。不過，作為科學家的<strong>樹懶</strong>此時突然說他已經發明了時光機，可以把男主送回到過去。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1825.jpg" /></p> <p>於是，男主的夥伴們再次集結，用他們的獸力打算將男主傳回到十年前。不過最絕的是，男主剛被固定在時光機上，童就突然說他喜歡男主。男主根本來不及後悔，就被送回到了過去，來到了剛開學的時候。男主本希望通過輪迴轉世改變佩爾西亞的死，但是每到春天，男主就會被大象撞暈過去，一昏迷就是十年。但男主並沒有放棄，男主通過樹懶的科技又多次的從未來輪迴到了十年前。但無論男主怎麼躲，都會在春天被不同的大象撞暈長達十年。不過在最後一次，男主終於想明白了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_40.jpg" /></p> <p>他將自己是從未來穿越過來的事情告訴了過去的佩爾西亞他們。於是，在大家的幫忙之下，主角團終於組織起來跟大象在春天對抗。最終，男主又被撞暈了，不過這次只昏迷了幾個小時。終於，男主不用穿越了。不過因為未來樹懶熊已經成為了美食家，承包了學校的食堂，食堂裡面的飯菜都是「屎」。男主因為不想吃，就把飯菜打包藏在了身上，結果他現在身上拿飯盒裝的「屎」不小心被人類妹子童給看見了，氣得男主恨不得找大象把自己撞死得了。故事的最後，高三的學生要畢業了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_50.jpg" /></p> <p>女主佩爾西亞怕畢業以後大家就會分開，所以故意偷了畢業大會時要用的紀念杯，以為這樣大家就不會畢業了。這也引得主角團等人到處去搜查，反而搜到了佩爾西亞藏的男主一大堆的臭鞋子。不過最後在男主的勸說下，男主說一定會一直陪在佩爾西亞的身邊後，佩爾西亞這才釋然。故事算是把男女主的CP鎖得死死的。正篇故事也到這裡正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_59.jpg" /></p> <hr /> <h2>《信風》：人工太陽下的神祕組織與真相</h2> <p>很久很久以前，這個世界原本有太陽，但後來被黑暗吞噬。這個世界有一種叫<strong>精靈蟲</strong>的生物，牠擁有大地所賦予的神奇力量，但大部分精靈蟲消耗光了自己的心智力，並且還被封印在了琥珀裡。這些失去心智的精靈蟲，一旦復活就會想要以人類心願為食，而襲擊人類，成為「<strong>鎧蟲（Kai Chong）</strong>」。這些封印精靈蟲的琥珀大部分都被封印在了一個叫<strong>莫科古神</strong>所在的山洞裡。其中有一個巨大的精靈蟲叫<strong>使徒皮里塔斯（S.P.Litatos）</strong>，牠雖然被封印在琥珀之中，但牠依舊可以吸收人類的心智力作為燃料，從而讓自己散發出如同太陽的光芒。而其他精靈蟲其實也不希望使徒皮里塔斯復活，因為牠復活了會吞噬這個世界上所有的心智力，導致世界毀滅。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_128.jpg" /></p> <p>因此，精靈蟲成為鎧蟲襲擊人類，純粹是為了獲取心智力來供給使徒皮里塔斯。而有一部分未失去心智的精靈蟲幻化成了人類王室，創造了一個首都。首都透過不斷篩選擁有強烈心智能力的人，打著「給予他們更好的生活」的旗號，將這些人騙到了首都，然後把他們困在這裡，榨乾他們的心智能量，供給給使徒皮里塔斯，來維持這種「偉太陽」的存在。這個首都內最高的領袖叫<strong>女王</strong>，女王代代以女性相傳，且都會給予繼承者一個精靈蟲琥珀，賦予其操控心智的能力。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_855.jpg" /></p> <p>在正篇故事的13到20年前，現任女王的能力在衰弱，隨時可能會引發「人工太陽無法維持」的狀態。此時，作為首都將軍的<strong>巴羅</strong>，他的妻子和兒子正好都身患絕症。為了讓妻兒活命，又為了幫助女王能夠延續維持人工太陽，巴羅將軍聯合了一幫科學家，搞起了人體與動植物結合的「<strong>人工精靈實驗</strong>」，希望能藉此獲得神奇的精靈之力。巴羅將軍將自己的妻兒作為第一批實驗對象，結果妻子最後跟植物結合後，反而生不如死；而兒子的體內臟器受損，很難維持生存。巴羅最後讓科學家把他巴羅身體裡面的一部分臟器移植給了兒子，這才讓兒子活了下去。但兒子12歲的時候看到媽媽成了一個怪物，見媽媽生不如死，兒子把媽媽給殺了。後來兒子被巴羅安排離開了首都，而這個兒子未來就是男主他們「信風」這個組織的管長，<strong>羅伊德</strong>。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1582.jpg" /></p> <p>接著，時間線到正篇故事的12年前的第311天，女王的繼承人跑去了鄉下體驗生活。就在這一天，有一群科研人員為了得知人工太陽的真相，弄了一個飛艇靠近了人工太陽，導致使徒皮里塔斯突然醒來，吸收了世界各地很多人的心智力，甚至讓很多人成了殘疾。飛艇也因此失事，飛艇中只活下了六個人，其中就包括巴羅將軍、失去記憶的<strong>獨眼醫生</strong>，還有一個活下來的正是後來覺得政府有隱瞞太陽真相而開始造反的<strong>反叛軍老大</strong>。而飛艇墜毀的同時，女王繼承人正好在山丘上看到了這一幕。女王繼承人此時正試圖操控自己的力量，讓使徒皮里塔斯繼續沉睡。然而，這也使得使徒皮里塔斯吸收的大量的人類心智力匯聚到了女王繼承人的身上，導致女王繼承人當場就懷孕了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_39.jpg" /></p> <p>同一天，女王繼承人便生出了<strong>男嬰</strong>。但因為男嬰並非人類，而是心智力的聚合體，所以女王繼承人便用傳代的精靈琥珀塞在了男嬰的眼睛裡，讓男嬰固定成了人類的形狀。而這個男嬰就是本座的男主，<strong>拉格</strong>。後來女王繼承人被首都的人帶了回去，繼承了女王的位置，維持人工太陽。而男主則並不知道真相，一天一天的長大。大概在男主七歲的那一年，男主與信風的成員<strong>格修</strong>相遇，使得男主開始憧憬信風這個行業，並追隨格修的步伐開始努力。但其實這是現任女王故意埋下的伏筆，為的就是未來讓男主拯救世人。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_49.jpg" /></p> <p>在格修與男主相知相遇的半年後，格修因為業務能力不錯，被推舉去了首都，準備繼任當「<strong>風頭</strong>」。結果去了以後，格修就被首都的人剝奪了心智力量，失去記憶成了給使徒皮里塔斯供應能量的「人柱力」。幸好那個時候，在首都共職、曾經是未能進入首都的風頭失敗者的<strong>卡利布斯</strong>，聯合其他的同僚偷偷地把格修從首都救了出來。但失去心智的格修沒有了記憶，後來她加入了反叛軍，化名為<strong>諾瓦爾</strong>，結識了與她有相同遭遇的<strong>洛塔</strong>，成了搭檔，並逐漸成為了反叛軍幹部級別的人物。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_46.jpg" /></p> <p>隨後便來到了動畫的時間線，男主拉格與女主<strong>尼奇</strong>相知相識，並結識了一大堆夥伴。男主將格修從反叛軍那邊帶了回來。但是動畫到第二季第18集之後，原作故事與動畫的劇情完全不同。漫畫其實後面分為兩個階段。第一個階段是男主他們要阻止反叛軍造反的行動。此時反叛軍既然操控了一個巨大的鎧蟲，並打算利用這個鎧蟲把人工太陽給吃了，以「不破不立」的方式，要讓世人知道首都階級的真相。但反叛軍首領只是認為首都是一群官僚獨佔了世界資源為他們享用，所以才搞了這齣。而前面所說的巴羅將軍的兒子羅伊德，因為一再反抗政府指令，擅自行動，而被撤了信風管長的職務。羅伊德索性離開了信風組織，主動與反叛軍接觸。羅伊德最終告知了反叛軍老大首都人體實驗的事情，以及人工太陽是精靈蟲的事情。不過羅伊德依舊支持反叛軍去對抗首都政府。羅伊德是打算靠反叛軍的力量，徹底推翻現有的體制，滅了那個所謂人工太陽的大蟲子，以避免人類為了防止蟲子復活，而搞一大堆的騷操作，反而弄得很多人家破人亡。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_590.jpg" /></p> <p>另一邊男主他們則是集結起來，一起去對抗打算襲擊首都的那個大蟲子。和動畫裡的不同，格修因為失去了心智，所以徹底失去了過去的記憶，但他假裝恢復了記憶，潛入男主身邊做起了臥底。不過後來格修也選擇幫助男主他們，一起對抗蟲子。因為格修也想解開首都的真相。而對抗大蟲子期間，因為男主的力量不足，使得一個蠻喜歡男主的<strong>女同事</strong>，直接就被大蟲子吃了心，人沒了。但這也讓男主、女主以及其他主角們堅定了決心，最終徹底消滅了這個蟲子。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1186.jpg" /></p> <p>而後就到了故事的第二個階段。此時信風由卡布里斯接管，他們藉著首都政府要選舉新的風頭的機會，準備去首都調查真相。在此之前，男主通過眼睛裡琥珀的力量知道了過去的部分真相。男主也明白了自己其實不是人類，男主想徹底解決人工太陽使徒皮里塔斯那個大蟲子，避免牠復活禍害人類。所以他在北方某個洞穴裡閉關修煉了一年後回歸，同另一個曾被羅伊德所救、曾是首都人體實驗的優秀實驗品，一起作為風頭的候選人去了首都。但男主和另一個候選人通過各種首都的測試進入核心，知道一切真相時，女王的力量其實已經快要用盡了。會吞噬所有人類心智的使徒皮里塔斯復活了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_1781.jpg" /></p> <p>這時候反叛軍也打到了首都，不過這時候首都的軍隊總管將軍巴羅也放棄了抵抗。巴羅決定跟反叛軍一起對抗復活的大蟲子使徒皮里塔斯，並且將軍巴羅此時也將過去妻兒患病、自己做實驗的目的與真相告知了帶著反叛軍而來的羅伊德。真相大白後，父子倆算是兵釋前嫌，集中力量將世界各地的人類心智力分給了助力男主。但是男主第一次沒能打死使徒皮里塔斯，導致為了保護男主的女主尼奇被大蟲子給打死了。不過肉體毀滅的尼奇，她的心智依舊陪在男主的身邊。男主用「同歸於盡」的氣勢徹底地消滅了使徒皮里塔斯。男主最後還用自己的力量幻化成了新的太陽，最終大地恢復了生機，原先一些被大蟲子奪舍奪走心智的人逐漸甦醒，世界又恢復了和平。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_39.jpg" /></p> <p>其實男主是喜歡格修的妹妹的。之前男主修煉了一年回來，本打算見妹妹時，妹妹被使徒皮里塔斯給奪舍了，失去心智成了一個植物人。男主臨走大決戰之前，抱著植物人的格修妹妹說：「我喜歡你啊！」所以最後大蟲子被打死以後，格修的妹妹心智被拯救回歸，人復活了過來。男主和女主在靈魂狀態下見了妹妹。但最終男女主並沒有肉體回歸，男女主成了太陽，陪在了所有人的身邊。故事也到這也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_51.jpg" /></p> <hr /> <h2>《巴南別鬧了》：開掛男主的後宮之路永無止境</h2> <p>這部作品是由Y.A.老師於2013年開始在「成為小說家吧」網站上連載的網路小說。2017年網路版正式完結，當時共出了163話。2014年被角川集團看中以後，由角川旗下的Media Factory代理出版了文庫版，至2023年已發行了28卷單行本。動畫版改編了文庫版小說的前五卷內容。 作者表示將以網路版為主，文庫版為輔，總結動畫版之後小說裡發生了哪些內容。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_59.jpg" /></p> <p>動畫版的最後，男主<strong>阿爾弗雷德·奧拉（阿爾）</strong>平定了自己家<strong>兄長的叛亂</strong>，被他們的國王封為了伯爵，成為了自己宗主<strong>布雷西羅德（布雷）</strong>藩侯底下最強的勢力。同時男主也成為了自己家族的繼承人，原家族領地給了二哥管理。而男主的大嫂和侄子們怕因為當初男主大哥殺害的貴族的事情而受到牽連，所以大嫂他們搬至了男主的領地內居住。此時男主現有的老婆是大老婆<strong>愛麗絲</strong>、二老婆<strong>伊娜</strong>、三老婆<strong>努伊斯</strong>、四老婆<strong>威爾瑪</strong>（沒錯，威爾瑪也被要求讓男主娶了她）。而此時男主被國王安排去開發他自己領地的南方駐地，給國家開疆拓土。但男主新加冕的「綠毛男」實在是太詭黜了，給男主的工作安排得滿滿的。男主為了能夠忙裡偷閒，藉著自己還是冒險者的身份，趁機帶著自己老婆們去到了冒險者公會，去解決各種新發現的古代遺跡和魔物的問題。結果在此期間，一個紫毛女、人稱「暴風的女魔法師」<strong>卡特琳娜</strong>，各種來找男主麻煩，一會是要跟男主比試魔法能力，一會蹭男主的團隊一起冒險要分獎勵。實際上，這個卡特琳娜是一個此前就已經被剝奪爵位的落魄貴族家的長女，為了讓家族復興，卡特琳娜故意找男主麻煩，希望男主注意到她，未來能夠協助她復興家族。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_593.jpg" /></p> <p>結果紫毛在男主家洗澡時，沒關門，男主看了一個正著。然後紫毛就向男主的其他太太們哭訴，說自己家世多麼的淒慘，如今還被男主看了一個精光。但幸好男主已經有了四個老婆了，所以四個老婆一致商議下，決定讓男主娶了紫毛卡特琳娜。男主順水人情就從了。國王知道男主又納妾的事以後，並不反對，甚至卡特琳娜還因此恢復了家族爵位，未來她和男主的孩子還被國王允諾可以繼承爵位。並且在此期間男主發現，男主跟別的女人「嘿嘿嘿」就會讓自己和妹子們的魔力都得到提升。這就使得男主有了五個老婆以後，五個老婆的魔法能力都變得超厲害。男主發展到這一步是要準備去跟五個老婆的婚事的。結果突然有一個叫<strong>布羅瓦</strong>的侯爵，派人跑到了男主領地內搗亂。一調查才得知，布羅瓦和男主的宗主布雷西羅德藩侯不對付，兩邊人正在因為領地的邊界在北方對峙。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_260.jpg" /></p> <p>因為怕男主支援自己的宗主，所以布羅瓦侯爵家的人來男主這邊搗亂。等男主抓住了這幾個搗亂份子之後，布羅瓦家族又派了布羅瓦侯爵的私生女<strong>卡盧拉</strong>來求和，以此拖延男主支援的速度。但卡盧拉卻暴露了，其實布羅瓦家族內部因為當家病重，幾個繼承人為了繼承土地和爵位，才故意搞了這一場騷亂。所以卡盧拉也希望男主能夠解決事端。於是，男主一邊派自己的基友保護卡盧拉，一邊帶著自己的後宮團去了北方，支援自己的宗主。以男主的戰鬥力，布羅瓦家的人被打得節節敗退。但布羅瓦家的人始終不樂意承受戰敗要付出的代價，是男主主動站出來，說服讓布羅瓦所管轄的某個遺跡來當作賠款。因為遺跡內有大量的魔物，布羅瓦家族的人也沒有辦法攻略，所以就順水人情當作賠款，交給了男主的宗主。同時這兩個大侯爵也藉此徹底停了戰。而在這一次爭端的過程中，男主好基友愛上了卡盧拉。卡盧拉也正好是適婚年齡，所以卡盧拉也心甘情願地向大家介紹了她的未婚夫——一個長得特別像基友的別的貴族。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_270.jpg" /></p> <p>基友因為是後來的，錯失了機會。失戀這事讓基友瘋到每天跟空氣談戀愛。男主實在看不下去了，就給基友辦了一個相親會，結果男主反而給自己的哥哥們找了一大堆二太太。男主又要給自己的哥哥們忙婚禮，又要給自己忙跟五個老婆的婚禮，差點沒把自己給累趴下。幸虧男主的爸爸在此期間給予了不少幫助。於是結婚後，男主的爸爸叫男主跟自己的大嫂一起了解一下如何「滾床單」。名義上說這是一個習俗，貴族家族結婚前都會去找一個寡婦來讓貴族了解一下「莎士比亞」。但其實男主他爸是怕未來男主對大哥的兩個兒子下毒手，所以暗中撮合男主收了大嫂作為情人。俗話說得好：「好吃不如嫂子，好玩不如餃子。」但男主畢竟是有了五個老婆的人，於是男主跟自己的嫂子住了一個月，沒有回家。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_280.jpg" /></p> <p>並且在此期間，男主還允諾了大哥的兩個兒子未來能夠繼承男主領地的一部分。大嫂也正式成為了男主的情婦，並被安排到了男主家成了女僕長。男主家其他的老婆們知道這件事以後，都很高興。然後瘋狂地讓男主交糧。在榨乾男主的兩個月後，國王突然讓男主作為出訪團，去隔壁鄰國<strong>帝國</strong>進行友好訪問。因為帝國前國王駕崩，最近正在進行選舉。為了避免戰事，所以男主的國王希望男主去展現國威，並親善兩國關係。男主去了以後，男主得到了擁有皇族血統的<strong>泰蕾絲女公爵</strong>的接待。泰蕾絲也有選舉成為國王的資質，但泰蕾絲畢竟是個女人。泰蕾絲怕自己被其他貴族利用，所以她一直沒有結婚。泰蕾絲見到男主以後，反而春心蕩漾，甚至泰蕾絲希望私底下借男主的「種子」一用，生個私生子什麼的，但這事被其他的女老婆們給阻止了。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_290.jpg" /></p> <p>就在其他老婆們逼著男主出訪期間交糧的時候，帝國內發生了政變。名為<strong>牛倫貝爾格公爵</strong>突然造反，扶持了一個傀儡皇帝，並追殺其他的皇帝候選人。男主他們怕受牽連，便大半夜的動身準備回國。結果路上男主恰巧救下了皇帝候選人之一的泰蕾絲。因為追殺的人很快就趕到了，男主情急之下也顧不了那麼多，殺了追兵，按照泰蕾絲的建議，一起逃到了最近的鄰國<strong>瑞碎國</strong>避難。瑞碎國是一個近似日本古代文化的國家，但不知道為什麼這個國家擁有黑科技，使得帝國一直沒能吞併這裡。一聽到帝國內亂，瑞碎國為了解決長期被帝國騷擾的問題，所以瑞碎國很樂意協助泰蕾絲去推翻<strong>艾哈德</strong>的偽政權。巧的是，男主的基友在瑞碎國找到了一個跟卡盧拉氣質很像的侍女<strong>藤玲遙（瑤）</strong>，並最終男主的基友跟瑤墜入了愛河，成了一對。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_300.jpg" /></p> <p>而男主這邊的國王聽到了帝國內亂以後，便請求男主在帝國繼續行動，以保證未來帝國能夠朝著對他們國家有利的方向發展。就這樣，男主也加入了泰蕾絲的聯軍，一路殺奔到了帝國的首都。結果牛倫貝爾格公爵，不僅私底下請來了一個<strong>魔族考古學者</strong>成為自己的智囊幕僚，同時艾哈德還有一個<strong>死靈法師靠默</strong>，能夠召喚出男主已死的師傅。幾次的照面戰鬥男主都被打得喘不過氣來，但隨著男主戰鬥經驗的增長，再加上男主對古代遺跡的研究，發明了魔法大砲。男主他們的聯軍最終打敗了死靈法師，釋放了師傅的靈魂，擊敗了牛倫貝爾格公爵靠魔族弄來的巨像，俘虜了魔族的考古學家。牛倫貝爾格也最終戰死。傀儡皇帝後來退位，由傀儡皇帝的三皇子繼位。但是泰蕾絲家裡的幾個哥哥與老皇后串通，大半夜去搞暗殺，想要扶持泰蕾絲搞一個新政權。結果暗殺未遂，最終泰蕾絲的哥哥們全被刺毒角毒死了。泰蕾絲也因此受牽連，爵位被剝奪。泰蕾絲則索性利用了這次變故，投靠了男主，一舉到了男主的領地，作為帝國和王國的親善大使。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_310.jpg" /></p> <p>私底下則是作為男主的情人，以不入籍的方式成為了男主沒有名份的老婆。講到這裡，男主已經有五個老婆和兩個情人了，但實際上這還沒完。在帝國期間，男主撿回來了一個他宗主當年出訪時搞出來的私生女。宗主不僅後來認了這個私生女，並且還跟男主約定，這個私生女成年以後就嫁給男主做小。而後，男主承接了一個遺跡的開發任務，在開發期間男主遇到了一個單槍匹馬、能夠打敗巨龍的冒險者少女<strong>卡奇亞</strong>。卡奇亞是某騎士爵家的小女兒。男主開發的這個遺跡是一個古代隧道，最終這個隧道通往卡奇亞家這個騎士爵的領地中。本來卡奇亞搞了一個比武招親，想要靠自己武力打敗所有人來證明自己家族的實力，贏得遺跡的經營權。結果卡奇亞最終在比武招親中輸給了男主，成為了男主的小老婆。隧道經營權最終也落到了男主的手裡，同時也包括卡奇亞家族也成為了男主的附庸。更搞笑的是，卡奇亞有一個大她十歲的女師傅<strong>麗莎</strong>，一直嫁不出去。一聽到卡奇亞嫁出去了以後，氣得跑來找茬。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_320.jpg" /></p> <p>麗莎一殺來了以後，卻敏銳的發現了卡奇亞魔力增進得特別多。於是粗暴性格的麗莎，死纏爛打不肯離開這裡，非要知道男主身邊的這些女人為啥魔力提高得這麼快。這惹得男主實在沒輒，便提出了單挑的建議，希望打敗麗莎以後，麗莎能夠識趣的離開這裡。結果男主出手太重了，一不小心把麗莎的衣服全燒光了。而麗莎只有穿著特別騷的時候，性格才會變得粗暴。衣服一沒以後，性格秒變成社交恐懼症的本性。最後在男主的老婆們的撮合之下，男主竟然收了麗莎，成為了年齡最大的小小小小老婆。這麼一算，男主現在已經有了七個老婆、兩個情人和一個未婚妻，但這還沒完。男主後來除了大嫂和未婚妻以外，其他八個老婆全懷孕了。為了照顧老婆，男主暫時沒有當冒險者去冒險，選擇了跑去教書。結果教書期間，男主收了三個特別有才能的女徒弟。結果因為跟著三個徒弟走得太近了，導致這三個女徒弟後來也是非男主不嫁。男主雖然一再推脫，但考慮到他們未來的名聲問題，故事的後來，這三個女徒弟15歲的時候，都嫁給了男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_330.jpg" /></p> <p>後來王國空中探險隊，發現了<strong>魔族</strong>的領地，並且在王國腦抽的貴族先動手的情況之下，造成了外交事故。男主為了幫國王擺平外交問題，參與了外交團去了魔族領地來解決爭端。魔族雖然是一個民主制的國家，但魔王的現任當家作為平民，依舊想要在政治上有所作為。所以現任的十歲的<strong>女魔王</strong>主動接近了男主，並跟男主一起探討研發農業相關事務。雖然眼下這個魔王才十歲，但未來她也會嫁給男主。再後來，王國探險隊往南發現了類似日本戰國時期的島國。男主作為出訪大使，坐著空艇去了這個島國。結果這個島國正經歷的類似日本戰國時期的狀態。在男主能力的碾壓之下，島國很快的被男主統一了，並最終為了維護島國的穩定，島國的三大家族的三個女兒也嫁給了男主。其實之前性常<strong>聖山千心</strong>、<strong>武田信玄</strong>、同名的三個妹子，其實在被男主打敗之後，也要嫁給男主。是男主受不了這三個妹子的性格，所以強行沒收這三個妹子送給了別人。但其實還有兩個五歲的妹子，一個是<strong>伊達家繼承人藤子</strong>，一個是身處魔物島族群族長的小女兒<strong>露露</strong>，也跟男主曖昧的說未來要嫁給男主。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_340.jpg" /></p> <p>到這裡故事正好講到了網路版第158話。按照網路版的劇情，後面故事是直接跳到了三年後，男主退位，把家族的事情交給了自己的嫡長子。男主則被老師推舉成為了新的王國首席大魔法師。網路版最後說了男主老婆情人多到數不清，最後一話甚至是講述了幾代人之後，男主他的子子們依舊繼承著男主的遺產，成了這個國家不可消失的貴族。但網路版並沒有細說男主和魔王的愛情故事。而文庫版接在158話之後，正好是第23卷，補全了魔王的故事。23卷之後講述了男主在南方島國之後，又去了北方的大雪地發現了新的遺跡。但這時候魔族後戰派跟王國打起來了，並把男主和男主的導師都打死了。但在地獄男主接受了他的師傅的特訓，並且開始了一段征服地獄龍之旅。男主的能力也因此得到了提升。隨後在男主和夥伴們的努力之下，男主和導師得到了復活的機會。於是男主帶領著自己的導師與親愛的王國的魔族軍隊展開了大決戰。最終男主好不容易迎來了和平，還收了魔王。但28卷又說了，一個之前跟男主過不去的伯爵，他的怨念被人利用做成了怪物。怪物來到了南方島國上，成了不斷給男主找麻煩的「不死之物」。也就是說文庫版它寫到這，它還能繼續寫，而且男主老婆的數量可能還會增加。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_365.jpg" /></p> <hr /> <h2>《天真與閃電》：料理與愛的成長滋味</h2> <p>這部作品是由雨隱ギド老師於2013年至2019年期間，在講談社旗下的月刊上連載的漫畫作品。全篇共出了56話正篇、五話番外故事，發行了12卷單行本。動畫版改編了漫畫的前19話的內容。作者個人認為，與其說是講述妻子離世後爸爸如何照顧女兒，以及女學生是如何喜歡老師的故事，不如說這是個「菜譜集」。這部漫畫真的是每話都會故意整個故事來教你如何做一道菜，而且每話的最後都會標註配料表以及做飯的注意事項，還挺實用的。主線劇情方面，是從女兒<strong>犬塚紬希（紬希）</strong>五歲幼稚園故事開始，一直講到了女兒考上大學。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_390.jpg" /></p> <p>其實漫畫早在第15話的時候，就講述了女學生的媽媽（<strong>飯田小鳥的媽媽</strong>）已經沒有那麼忙著電視台的訪談節目，跑回來正常開店了。但是在男主<strong>犬塚公平（公平）</strong>女兒紬希的請求以及女學生飯田小鳥的一再拜託之下，女學生的媽媽這才讓男主和女學生繼續在店裡不忙的時候，聚幾個人可以到這裡繼續開下廚會學習做菜。在這個期間男主逐漸發現他是個老師，所以男主跟女學生說我們最近一段時間暫時別見面了。老師想著做飯、考試掛科了怎麼辦？不過女學生那是真努力，在男主的輔導下數學考了92分，歡天喜地的繼續找男主一起學習做飯。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_400.jpg" /></p> <p>另外，女學生的父母雖然離異了，但女學生的爸爸還是會經常來看女學生。女學生的爸爸看起來超兇，那是因為他爸爸以前是個警察。女學生小的時候外公外婆去世了以後，女學生的媽媽要繼承家族店。爸爸一聽這話，立馬就支持老婆，直接辭職跑來協助媽媽開店和照顧女學生。但就爸爸那個面相，外加對感情太粗神經了，導致女學生的父母倆最後大吵了一架離婚了。但這個爸爸其實很關心女兒的生活問題。後來在協助女學生選大學的時候，經常跑來跟女學生的媽媽協商，看起來有復婚的可能。另一邊男主女兒從幼稚園畢業以後上小學後，女兒在幼稚園裡的同學跟女兒依舊是同班。不過上了小學以後的女兒依舊會經常惹麻煩，但爸爸始終如一的對女兒很暖心，幫助女兒成長。後來男主的姐姐從外國回來，看男主，這把女學生醋罈子都給打翻了。女學生危機感爆棚的跟蹤了一路，但在最後發現是姊弟關係以後，這才鬆了一口氣。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_410.jpg" /></p> <p>再後來女學生也面臨高考選學校的問題，女學生打算未來繼承家族店鋪，繼續做好吃的飯給男主父女倆吃。於是女學生得到了父母親授的特訓指導，最終女學生考上了廚藝大學。正篇故事最後，在情人節時，女學生送了巧克力給了男主。女學生表示自己對男主的感情比戀愛還要複雜，但女學生兜了一圈說喜歡做飯，沒敢跟男主告白。男主則說在學校之外，女學生才是他男主的老師。正篇劇情的結尾，女學生畢業，但女學生考上大學期間依舊會來找男主一起做飯。然後在番外篇中，女學生畢業以後在外面實習了一段時間後，又回到了男主所在的城市，自己開了一間餐館。男主和女兒經常去照顧女學生的生意。後來女兒長大以後，面臨考大學的時候，本打算為了照顧爸爸，想考個離家近的大學，但最後在爸爸的勸說之下，女兒決定追逐自己的夢想，選擇去了外婆他們所在北海道的大學，選擇了食品營養學專業。去上大學前，男主和女兒一起來送別。女兒等爸爸他們遠離之後，不捨得留下了眼淚，但也很快振作了起來，打算面對新的人生。而男主則送走了女兒之後，邀請女學生一起去吃個飯。看臉紅的程度，兩個人關係已經不簡單了，但直到女兒上大學，男主都沒有結婚，留下了回想的空間。故事到這裡，也就正式落下了帷幕。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/37-au9lcKF8_425.jpg" /></p> <hr />

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8">https://www.youtube.com/watch?v=37-au9lcKF8</a></p><p>大家好，这里是一方通行kuma的YouTube频道</p><p>很高兴在这里见到大家</p><p>我将会在这里分享有趣的动漫解说</p><p>纯爱动漫；番剧随谈；经典动漫</p><p>你想看的这里都有！</p><p>喜欢的话别忘记点击订阅哦~</p><p>感谢大家的喜欢与支持~</p><p>我们强调了视频内容的合规性，绝对没有任何违反规定的行为。</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/37-au9lcKF8/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-10-05T10:00:06.000Z</pubDate>
    </item><item>
      <title><![CDATA[《一个人的圈圈小日子》原作是咋完结的？]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</link>
      <itunes:title><![CDATA[《一个人的圈圈小日子》原作是咋完结的？]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[一方通行kuma]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p><img src="https://img.youtube.com/vi/xLARyj3F9JM/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM">https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>深入了解人氣日常系作品《一個人的圈圈小日子》<strong>漫畫原作的最終結局</strong>。</li> <li>認識主角<strong>波奇</strong>在達成與兒時玩伴約定過程中，所經歷的<strong>友情挑戰與成長歷程</strong>。</li> <li>揭示作品中<strong>角色設定的巧妙之處</strong>，以及與其他知名動漫作品之間有趣的<strong>命名連結與雙關語</strong>。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>作品介紹與連載背景</h2> <p>這段聲音檔案的作者向觀眾介紹了《一個人的圈圈小日子》這部作品，稱其為一部日常向的<strong>佳作</strong>。作品的原作是由<strong>勝負老師</strong>（Shufu-sensei）所創作，於2013年至2021年間在角川集團旗下的「電擊大王G」連載，共發行了100話，集結成八卷單行本。動畫版於2019年播出，改編了原作漫畫的前三卷故事內容。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_48.jpg" /></p> <hr /> <h2>波奇的約定與成長</h2> <p>雖然這部漫畫以<strong>日常搞笑段子</strong>為主，但也有其<strong>主線劇情</strong>。故事圍繞著女主角<strong>波奇</strong>（Bocchi）展開。在她升上國中前，與她的兒時玩伴兼小學同學<strong>香一</strong>（Kaii）有了一個約定。香一擔心波奇升上國中後，自閉的性格無法改變，因此要求波奇在國中畢業前與班上所有同學成為朋友，否則香一將與她絕交。這個約定給了波奇巨大的壓力，但也成為她努力改變的動力。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_83.jpg" /></p> <hr /> <h2>實現夢想的過程</h2> <p>正如動畫中所演繹的，波奇陸續交到了好閨蜜，並結識了許多新朋友。然而，當一位同學得知波奇想要與全班同學成為朋友的夢想後，指出這不太現實，因為班上有一位同學<strong>蛙野</strong>（Kaeru）根本不來上學。受到打擊的波奇，於是每隔兩三天就會跑到蛙野家附近蹲守，並寫信給她。信中內容雖然被形容為「<strong>完全意義不明</strong>」，但波奇持之以恆、莫名其妙的行為最終感動了蛙野，讓她選擇來上學，並成為波奇的好朋友。最終，波奇在國中畢業前，成功地與全班同學都成為了朋友。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_123.jpg" /></p> <hr /> <h2>結局與角色解析</h2> <p>在畢業典禮後，香一前來探望波奇，波奇興奮地抱住她，表示自己<strong>完美實現了兩人的約定</strong>，並請求香一繼續與自己成為摯友。香一答應後，波奇的全班同學都跑了出來，共同慶祝她的勝利。故事的結尾，波奇順利升上了高中，充滿信心地迎接自己的高中生活。作者補充說，雖然他講述的劇情可能有些平鋪直敘，但漫畫內容其實非常有趣。他指出，看起來自閉的<strong>波奇</strong>實際上是一個相當<strong>貼心且暖心</strong>的角色。而看似最靠譜的<strong>副班長</strong>，實際上是最不靠譜的人，各種搞笑事件多半是由她引起。此外，看起來最像太妹的<strong>奈子</strong>（Naiko），其實是最會照顧人也最靠譜的人，只有在照顧人這方面比副班長差。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_172.jpg" /></p> <hr /> <h2>作品特色與彩蛋</h2> <p>作者還額外提到了《一個人的圈圈小日子》與另一部知名動漫《孤獨搖滾》的有趣連結。在《孤獨搖滾》中，後藤一里的名字「一里（Hitori）」與本作中主角的姓氏「一里（Hitori）」是<strong>同音</strong>，都代表「一個人」的意思，而「波奇（Bocchi）」則表示「孤獨」。因此，這兩個角色的性格和名字都有著<strong>異曲同工之妙</strong>。作者也指出，該作的日語名稱直譯過來，也能翻譯成「一里波奇的圈圈生活」，暗示了<strong>一語雙關</strong>的巧思。作者最後提問，如果這部作品在2020年「Emo」風潮盛行時播出，是否也能達到《孤獨搖滾》那樣的高度。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_211.jpg" /></p> <hr />

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM">https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</a></p><p>大家好，这里是一方通行kuma的YouTube频道</p><p>很高兴在这里见到大家</p><p>我将会在这里分享有趣的动漫解说</p><p>纯爱动漫；番剧随谈；经典动漫</p><p>你想看的这里都有！</p><p>喜欢的话别忘记点击订阅哦~</p><p>感谢大家的喜欢与支持~</p><p>我们强调了视频内容的合规性，绝对没有任何违反规定的行为。</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p><img src="https://img.youtube.com/vi/xLARyj3F9JM/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM">https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>深入了解人氣日常系作品《一個人的圈圈小日子》<strong>漫畫原作的最終結局</strong>。</li> <li>認識主角<strong>波奇</strong>在達成與兒時玩伴約定過程中，所經歷的<strong>友情挑戰與成長歷程</strong>。</li> <li>揭示作品中<strong>角色設定的巧妙之處</strong>，以及與其他知名動漫作品之間有趣的<strong>命名連結與雙關語</strong>。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>作品介紹與連載背景</h2> <p>這段聲音檔案的作者向觀眾介紹了《一個人的圈圈小日子》這部作品，稱其為一部日常向的<strong>佳作</strong>。作品的原作是由<strong>勝負老師</strong>（Shufu-sensei）所創作，於2013年至2021年間在角川集團旗下的「電擊大王G」連載，共發行了100話，集結成八卷單行本。動畫版於2019年播出，改編了原作漫畫的前三卷故事內容。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_48.jpg" /></p> <hr /> <h2>波奇的約定與成長</h2> <p>雖然這部漫畫以<strong>日常搞笑段子</strong>為主，但也有其<strong>主線劇情</strong>。故事圍繞著女主角<strong>波奇</strong>（Bocchi）展開。在她升上國中前，與她的兒時玩伴兼小學同學<strong>香一</strong>（Kaii）有了一個約定。香一擔心波奇升上國中後，自閉的性格無法改變，因此要求波奇在國中畢業前與班上所有同學成為朋友，否則香一將與她絕交。這個約定給了波奇巨大的壓力，但也成為她努力改變的動力。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_83.jpg" /></p> <hr /> <h2>實現夢想的過程</h2> <p>正如動畫中所演繹的，波奇陸續交到了好閨蜜，並結識了許多新朋友。然而，當一位同學得知波奇想要與全班同學成為朋友的夢想後，指出這不太現實，因為班上有一位同學<strong>蛙野</strong>（Kaeru）根本不來上學。受到打擊的波奇，於是每隔兩三天就會跑到蛙野家附近蹲守，並寫信給她。信中內容雖然被形容為「<strong>完全意義不明</strong>」，但波奇持之以恆、莫名其妙的行為最終感動了蛙野，讓她選擇來上學，並成為波奇的好朋友。最終，波奇在國中畢業前，成功地與全班同學都成為了朋友。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_123.jpg" /></p> <hr /> <h2>結局與角色解析</h2> <p>在畢業典禮後，香一前來探望波奇，波奇興奮地抱住她，表示自己<strong>完美實現了兩人的約定</strong>，並請求香一繼續與自己成為摯友。香一答應後，波奇的全班同學都跑了出來，共同慶祝她的勝利。故事的結尾，波奇順利升上了高中，充滿信心地迎接自己的高中生活。作者補充說，雖然他講述的劇情可能有些平鋪直敘，但漫畫內容其實非常有趣。他指出，看起來自閉的<strong>波奇</strong>實際上是一個相當<strong>貼心且暖心</strong>的角色。而看似最靠譜的<strong>副班長</strong>，實際上是最不靠譜的人，各種搞笑事件多半是由她引起。此外，看起來最像太妹的<strong>奈子</strong>（Naiko），其實是最會照顧人也最靠譜的人，只有在照顧人這方面比副班長差。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_172.jpg" /></p> <hr /> <h2>作品特色與彩蛋</h2> <p>作者還額外提到了《一個人的圈圈小日子》與另一部知名動漫《孤獨搖滾》的有趣連結。在《孤獨搖滾》中，後藤一里的名字「一里（Hitori）」與本作中主角的姓氏「一里（Hitori）」是<strong>同音</strong>，都代表「一個人」的意思，而「波奇（Bocchi）」則表示「孤獨」。因此，這兩個角色的性格和名字都有著<strong>異曲同工之妙</strong>。作者也指出，該作的日語名稱直譯過來，也能翻譯成「一里波奇的圈圈生活」，暗示了<strong>一語雙關</strong>的巧思。作者最後提問，如果這部作品在2020年「Emo」風潮盛行時播出，是否也能達到《孤獨搖滾》那樣的高度。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_211.jpg" /></p> <hr />

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM">https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</a></p><p>大家好，这里是一方通行kuma的YouTube频道</p><p>很高兴在这里见到大家</p><p>我将会在这里分享有趣的动漫解说</p><p>纯爱动漫；番剧随谈；经典动漫</p><p>你想看的这里都有！</p><p>喜欢的话别忘记点击订阅哦~</p><p>感谢大家的喜欢与支持~</p><p>我们强调了视频内容的合规性，绝对没有任何违反规定的行为。</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p><img src="https://img.youtube.com/vi/xLARyj3F9JM/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM">https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>深入了解人氣日常系作品《一個人的圈圈小日子》<strong>漫畫原作的最終結局</strong>。</li> <li>認識主角<strong>波奇</strong>在達成與兒時玩伴約定過程中，所經歷的<strong>友情挑戰與成長歷程</strong>。</li> <li>揭示作品中<strong>角色設定的巧妙之處</strong>，以及與其他知名動漫作品之間有趣的<strong>命名連結與雙關語</strong>。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>作品介紹與連載背景</h2> <p>這段聲音檔案的作者向觀眾介紹了《一個人的圈圈小日子》這部作品，稱其為一部日常向的<strong>佳作</strong>。作品的原作是由<strong>勝負老師</strong>（Shufu-sensei）所創作，於2013年至2021年間在角川集團旗下的「電擊大王G」連載，共發行了100話，集結成八卷單行本。動畫版於2019年播出，改編了原作漫畫的前三卷故事內容。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_48.jpg" /></p> <hr /> <h2>波奇的約定與成長</h2> <p>雖然這部漫畫以<strong>日常搞笑段子</strong>為主，但也有其<strong>主線劇情</strong>。故事圍繞著女主角<strong>波奇</strong>（Bocchi）展開。在她升上國中前，與她的兒時玩伴兼小學同學<strong>香一</strong>（Kaii）有了一個約定。香一擔心波奇升上國中後，自閉的性格無法改變，因此要求波奇在國中畢業前與班上所有同學成為朋友，否則香一將與她絕交。這個約定給了波奇巨大的壓力，但也成為她努力改變的動力。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_83.jpg" /></p> <hr /> <h2>實現夢想的過程</h2> <p>正如動畫中所演繹的，波奇陸續交到了好閨蜜，並結識了許多新朋友。然而，當一位同學得知波奇想要與全班同學成為朋友的夢想後，指出這不太現實，因為班上有一位同學<strong>蛙野</strong>（Kaeru）根本不來上學。受到打擊的波奇，於是每隔兩三天就會跑到蛙野家附近蹲守，並寫信給她。信中內容雖然被形容為「<strong>完全意義不明</strong>」，但波奇持之以恆、莫名其妙的行為最終感動了蛙野，讓她選擇來上學，並成為波奇的好朋友。最終，波奇在國中畢業前，成功地與全班同學都成為了朋友。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_123.jpg" /></p> <hr /> <h2>結局與角色解析</h2> <p>在畢業典禮後，香一前來探望波奇，波奇興奮地抱住她，表示自己<strong>完美實現了兩人的約定</strong>，並請求香一繼續與自己成為摯友。香一答應後，波奇的全班同學都跑了出來，共同慶祝她的勝利。故事的結尾，波奇順利升上了高中，充滿信心地迎接自己的高中生活。作者補充說，雖然他講述的劇情可能有些平鋪直敘，但漫畫內容其實非常有趣。他指出，看起來自閉的<strong>波奇</strong>實際上是一個相當<strong>貼心且暖心</strong>的角色。而看似最靠譜的<strong>副班長</strong>，實際上是最不靠譜的人，各種搞笑事件多半是由她引起。此外，看起來最像太妹的<strong>奈子</strong>（Naiko），其實是最會照顧人也最靠譜的人，只有在照顧人這方面比副班長差。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_172.jpg" /></p> <hr /> <h2>作品特色與彩蛋</h2> <p>作者還額外提到了《一個人的圈圈小日子》與另一部知名動漫《孤獨搖滾》的有趣連結。在《孤獨搖滾》中，後藤一里的名字「一里（Hitori）」與本作中主角的姓氏「一里（Hitori）」是<strong>同音</strong>，都代表「一個人」的意思，而「波奇（Bocchi）」則表示「孤獨」。因此，這兩個角色的性格和名字都有著<strong>異曲同工之妙</strong>。作者也指出，該作的日語名稱直譯過來，也能翻譯成「一里波奇的圈圈生活」，暗示了<strong>一語雙關</strong>的巧思。作者最後提問，如果這部作品在2020年「Emo」風潮盛行時播出，是否也能達到《孤獨搖滾》那樣的高度。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202507/file-cache/xLARyj3F9JM_211.jpg" /></p> <hr />

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM">https://www.youtube.com/watch?v=xLARyj3F9JM</a></p><p>大家好，这里是一方通行kuma的YouTube频道</p><p>很高兴在这里见到大家</p><p>我将会在这里分享有趣的动漫解说</p><p>纯爱动漫；番剧随谈；经典动漫</p><p>你想看的这里都有！</p><p>喜欢的话别忘记点击订阅哦~</p><p>感谢大家的喜欢与支持~</p><p>我们强调了视频内容的合规性，绝对没有任何违反规定的行为。</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/xLARyj3F9JM/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-10-05T04:38:08.000Z</pubDate>
    </item></channel>
</rss>